<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>雁栖湖 on Marginitor&#39;s Shelter In Silence</title>
    <link>https://marginitor.github.io/tags/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96/</link>
    <description>Recent content in 雁栖湖 on Marginitor&#39;s Shelter In Silence</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2019, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Nov 2023 23:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://marginitor.github.io/tags/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[日常] 雁栖湖第十一周（2023.11.13 - 2023.11.19）</title>
      <link>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B8%80%E5%91%A82023_11_13-2023_11_19@2023_11_19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B8%80%E5%91%A82023_11_13-2023_11_19@2023_11_19/</guid>
      <description>第十一周。
2023年11月13日 占坑。
2023年11月14日 占坑。
2023年11月15日 占坑。
2023年11月16日 占坑。
2023年11月17日 占坑。
2023年11月18日 占坑。
2023年11月19日 占坑。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日常] 雁栖湖第十周（2023.11.06 - 2023.11.12）</title>
      <link>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E5%8D%81%E5%91%A82023_11_6-2023_11_12@2023-11-12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E5%8D%81%E5%91%A82023_11_6-2023_11_12@2023-11-12/</guid>
      <description>第十周。
2023年11月6日 做梦梦见了很🌿的东西。一个是梦见和朋友相关的，不过这个醒了之后去确认了一下，无事发生；另一个是梦见去教室的时候，门口挤了一群人。我刚准备进去，就被拦住了，说里面死人了，不让进。登等了一会后，门口的人又对我说，你把里面的人搬走吧，别吓到人了。&amp;hellip;&amp;hellip;又怪又合理的理由，不过，说实话，我还有点期待，现实中的死人应该长啥样。我进去一看，讲台前面确实有个人搁那躺着，身上还盖着白布，白布上还有血，甚至地板上也有。但是那人好像刚醒一样，眯着眼睛迷茫地到处看，还一直在眨眼。唉，我：“这哪有人死了，这不还眨眼呢”。于是就醒了。
醒了之后，想着好久不捣鼓日语了，而我至今片假名没认全，于是就久违地用数位板到处写写画画。日语课，别的倒是没什么，但是，我们还是没确定下来读哪个版本的《宣言》（毕竟稍微长一点的，社死程度就指数级增长）。
下午看了看OS，然后久违地去了趟OS课，确认一下课程进度。
晚上的体系结构，本学期第一次占到座，大概是因为太冷了。晚饭的时候正好碰上组里的人，于是就坐一起吃了个饭。听着他们谈八卦，实在是格格不入，唉，《局外人》。课上的时候，坐我旁边的哥们，在第一排全程头也不抬地敲代码，听到讲什么“过渡环节”的时候还会自言自语地吐槽几句。另外，我终于发现了，原来就是这哥们的手机每节课都在响。下课之后，照常分作业，然后成群结队回宿舍。路上同学说，入冬了黑天时间长，要玉玉了。我想了想自己7/24拉着的窗帘，嗯&amp;hellip;&amp;hellip;
洗漱完了，看了眼统计数据，嘶&amp;hellip;&amp;hellip;为什么有菲律宾的。大概是为了看github挂的代理吧。不过这统计比我想的详细多得多了，详情可以直接去看看统计页面，已经挂在博客首页了。
其余&amp;hellip;无事发生。
2023年11月7日 早上六点莫名就醒了，总感觉是不是有人给我发消息了，就看了眼，发现是催更的。但是，没睡醒，继续睡。九点多起床，泪目，竟然能睡这么久。上午没去图像处理，更了更博客，依旧自己看看图像处理得了。中间同学问我要chatgpt，帮她捣鼓了一下，发现不太行，于是就让她去用我的机器人，发现机器人回复不了那么长的消息，最终她还是用了别的方案。总之，收工。
下午搞了搞日语课的期中，写了写图像处理的作业。中间看到组里的人说在背东西，一看是计网相关的，还以为没怎么上过的计网课有测验，结果是一门专业选修课结课了。移动互联开发，一看就是那种又新又杂又没东西的意义不明的课，看着他们坐大牢的样子，还好我没选。
晚上还是周常的和菜菜子吃个饭。这次没买大桶饮料，因为喝不完。
回到宿舍，把日语期中搞好了，图像处理作业也写完了，想着要不把工程作业也写了，想想还是再说吧。
舍友一直在练吉他，说是在准备元旦晚会。隔壁的哥们又在每天如此地“唱歌”，之前舍友吐槽过，“他是不是只会唱这一句”，我：“他是只会唱这一个调，不管唱什么都是这个调。”总之，断断续续的吉他，加上节奏不定、和弦走向奇怪的叫声，实在是爵爵子。
没想好要搞什么娱乐活动，不过应该没什么可在这写的了，就这样吧。
2023年11月8日 昨晚原理不明地一夜没咋睡好，反正六点多就醒了，最后还是睡到了快九点。醒了之后又过了几遍期中的稿子，就这样吧。
本来觉得社长的宣言在取材里面算是挺奇葩的，万万没想到，高手还是太多了。起码，光是魔性配音就不少，更别说还有人上了肢体表演，到了我们反而直接释然了。虽然，虽然啊，社长还是没绷住。
因为周一的OS课感觉好像挺重要的，今天就又去了一趟，说实话，前后相关的数据结构太繁琐了，有点绕，自己看看源码再说吧。
晚上和表白墙上随缘组到的路人去吃了个水饺，虽然那个馆子说是湘菜馆，不过总感觉什么菜放料放得都不够量。但是起码吃得比在学校好多了。
QQ又搞了什么限定标识，还是要发消息才能升级的，很怀疑自己真的还有那么多话可以给某个特定的人说吗。
回到宿舍无事可做，还没怎么样又到了十二点了，本来想着把昨天写的另一篇东西写完，但是，还是睡觉吧。
2023年11月9日 上午起来依旧写了写片假名，折磨。去了趟图像处理的课，听完之后感觉还是找时间自己过一下比较好。
下午的最后一节自然辩证法，去签了个到就回宿舍睡大觉了，中间还路过面包店买了抹茶的瑞士卷。
本来想着写写博客什么的，但是莫名不想动了，找了两部番看了大半天，直到晚上网速烂了起来，才放弃了。
看到好多人说chatgpt不能用了，启动了下机器人试了试，好像没啥问题，怪。
不知道做什么了，更博客或者打单机吧。
结果最后还是专心更博客了。
2023年11月10日 五点多感觉自己好像流鼻血了，光速反应爬下床，可惜还是滴到被子上了一点，临时处理了一下，就这样吧。爬回床上看了看手机，看到凌晨的消息，回了回。还是一如既往的颠倒的作息，就聊了一会。看了看她晒谷子，聊了聊最近怎样（虽然大概还是钱包空空之类的），想了想另一位狂热买谷人，嗯&amp;hellip;&amp;hellip;嗯。
久违地去食堂吃了个早餐，竟然还能碰上根据面皮状态预估新鲜程度在两天以内的小笼包，满足了。
回到宿舍莫名什么都不想干，于是开始看番，看到了下午。
中午看见黑奴部里有人问周六要不要出门，想着反正没什么事，走走走。顺便问了问去教二咋走，社长发了个照片，看着一段一段的立着的白色的东西，我还以为是拍的灌溉用的“喷泉”。
下午去替同学签了个到交了个小测，没想到第一小节课就小测了，成功早早溜走。去的时候看到了照片上的地方，原来是树上结了冰锥&amp;hellip;&amp;hellip;啊？为什么会结冰锥啊。
回宿舍的路上出于好奇去了趟学校的奶茶店，然后在宿舍结束今日。那奶茶里的“茶”的味道莫名有点冲，不知道是不是茶本身的品种的问题，不过对我来说还算能喝。玩了一下午消光2，累了，风灵月影宗，启动。
晚上&amp;hellip;&amp;hellip;不知道干什么好了，看了看番，看了看Berkeley的一点课，打了打游戏。好久没用耳机的蓝牙模式了，连到手机上打了打邦邦，竟然是满电的，明明只插过音频线，为什么电满了。想玩玩dota游廊，结果，唉，完美的服务器。
2023年11月11日 爬起床的时候已经九点了，本来想更博客来着，但是因为莫名的脑子里一团浆糊，就搁置了。刷了会东西，又回来把昨天的博客更新了。想起来os课的东西，想写一下来着，看了眼时间，再说吧。把专门出门的时候用的蓝牙耳机找了出来，突然悟到了充电宝附带的充电线还能用来做什么了。
和社长等人集合上了校车，路上听他们在谈cos的事情，一旁的&amp;hellip;我很想直接称他为豆撅晴，问我为什么不出cos，我直言“还有我这样子能出的cos吗”，然后被提议去出丘丘人。唉，原。
大概三点的时候到了什刹海，从未想过找馆子吃饭导航到了景区，直接狠狠地爆金币。感觉点的几道菜的调味都有点微妙，永远怀念鲁菜。最后，社长和豆撅晴倒地不起，变成了我和礼赞老师清盘子。
吃完饭直奔地铁站，闪击气科院。去那见到了常服的十二月，然后听他介绍了一下气象局的工作什么的，还有很多特别生🌿的事情，并多机位拍摄每日一问（每日一问是什么呢，完全不知道呢）。
结束后，上了双层巴士去稻香村，路上路过百丽宫，本来想对米咔使用“逗逗你的呀”，可惜车走太快了没拍到照片。到了稻香村就开始想着要不买点寄回家，毕竟现在完全完全不饿。顺便问了问&amp;hellip;[我逐渐开始觉得应该尽快想个和真名无关的称呼的那个朋友]，不过果然在睡觉，直到走了也没回消息。事后醒了，和我吐槽了一些事情。我和她说下周还要进城，到时候寄给她。
买好东西后，似乎时间不够吃完饭再回学校了，于是就先上了回去的车，回到怀柔再吃饭。路上车里面一直不开灯，突然特别想写一些东西，不过太麻烦了，再说吧（虽然后来突然又开灯了，这下彻底睡不了觉了）。
最终，九点到了万达去吃烤肉。买蜜雪冰城的事后，正好美团上面店铺打烊了，店员线下给了个优惠，想了想上次买蜜雪冰城的奶茶，那都是在本科实验室的时候的事情了。路上看见了一家“芒果很黄”的店，果然有人对此激动不已。吃烤肉的时候，又聊起社团活动的各自事情，中间聊起ll团，社长说好像只有我没去看过她们练舞了，我想了想：我去了好像也没什么用啊。后半段的时候，商场停电了，整个店里也只有我们一桌人，桌上几人大谈诸如男娘啊女装啊一类的话题，突然礼赞老师提起：“别把人家店员吓着了，你看人家都怎么看我们了”，正在捣鼓鱿鱼的店员看了看我们：“啊，我在看肉呢”。总之，最后又变成了我和礼赞老师清盘子。坐电梯下楼的时候，想起来了上次吃卤煮的时候，礼赞老师和豆撅晴独处，在化学实验室突然来了句：我觉得俩人在小黑屋里待着也挺好的。于是，我吐槽了句：“这时候要停电了，是不是该来一句，四个人在大黑屋里待着也挺好的”。
回到学校，礼赞老师又去和豆撅晴独处了，我和社长一路走回西区。路上基本没说什么话，基本就只有照旧地寒暄几句“工作忙”一类的。
“我倒是挺闲的。”
“你这么闲，我真给你安排活干啊。”
“要我干啥。”
“你去学春日影吧。”
“我没吉他啊，把你的借我玩玩。”
&amp;hellip;&amp;hellip;
想起来去年大概也是这个时候，还想着考完试去买个吉他，毕竟已经选好了要哪一款了，不过想了想自己也不太可能碰几下，终究是放弃了。现在感觉又闲下来了，等回家再说吧。
走到最后一个岔路，我：“好像学校里一只流浪猫狗都没有”，“啊，确实”。结束了。
回到宿舍也没什么事情可做了，睡觉。
2023年11月12日 不知道为什么，五点多就醒了，但是还是尽力躺到了五店，然后就躺不下去了。起来回了回消息，写了写博客，还找到了一个很满意的课程，然后去球场当掐表的志愿者了。
到了球场，发现场地中间还有个篮筐搁那杵着，一伙人尝试移动它，是一点也动不了啊，于是索性就这么凑活用着这场地了。中间看着进攻的时候，大家跨半地时都特别折磨，还有人被那东西给狠狠拦截了，唉。
因为看着计分的同学很忙，我只掐个表就很闲，于是我就顺便帮着翻翻牌子。过了一会，劣势方的女生也来到这边围观比赛，顺便也帮忙翻了翻牌子。我翻三十的时候方向反了，其中一个就开玩笑：“谢谢你帮我们班”。然后，翻到四十的时候，我俩各自翻了一个数位的牌子，她大概只是想寒暄一句，“好聪明，你还会这样”&amp;hellip;&amp;hellip;嗯&amp;hellip;？有种话说到一半，发现方向控制不住了，索性就松开方向盘了的感觉，不过只是开玩笑罢了。
似乎中午十二点还有合唱比赛，之前就看过合唱团的推送，不过本科已经参加过了，放弃。
结束后去食堂，正好碰上食堂往外出人，于是就想走侧门，结果侧门全关了，于是就回头，发现社长刚好从食堂走远的背影。吃完饭，看到咖啡厅门口又开始摆了一堆东西，不过看屏幕上的ppt还有一旁桌子上的皮套，大概和漫协无关。顺道去了趟面包店，买了一小盒泡芙。回到宿舍睡大觉。
下午依旧更博客。不过感觉晚上大概不会有什么事了（虽然每次这么想的时候，最后还是会时候再往博客里多加几句），结束。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日常] 雁栖湖第九周（2023.10.30 - 2023.11.5）</title>
      <link>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E4%B9%9D%E5%91%A82023_10_30-2023_11_5@2023-11-5/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E4%B9%9D%E5%91%A82023_10_30-2023_11_5@2023-11-5/</guid>
      <description>第九周。
2023年10月30日 醒来一看，两个零封，毫无悬念，狠狠拿预测分。
日语课，确定期中分组，和社长一起念二次元の宣言，嗯。すごい！
下午依旧翘了OS，自己看。
晚饭感觉被诈骗了。15元的砂锅三鲜，全是菜叶；有两块鱼豆腐，被切成了好几片；有那么一点金针菇和平菇，大概也就两根手指头的体积；有5个${\frac{1}{4}}$的火腿片，感觉煮过头了，而且略有点“发酵过”的味道，嗯&amp;hellip;；有2.2片像是炒制过的猪里脊，感觉去腥工作差一点点意思；最后，还有一筷子就没有了的粉丝。
晚上的体系结构，大老板没来，小老板讲课。下课之后，一个女生去问问题，结果小老板只说了说这里写错了，该改成什么，就跑了，还不忘对着我们：“我先溜了。”于是，小半个组的人被逮住狠狠答疑了一个多小时。
不过，看那个女生问得特别认真，想好了之后边讲解边自己画了一整块黑板，有时候因为顿悟了，还会兴奋得一蹦一跳的。嗯&amp;hellip;心里莫名在想：原来真的有这种人啊（无贬义）。
中间看到了心理系和计科的联谊的推送，只能说：一姐！一姐不愧是一姐！
可惜，思思去报名的时候，人已经满了，给你机会你不中用啊。
一周内安排最满的一天结束了。
2023年10月31日 昨晚本来打算睡大觉了，突然在神奇的互联网上看到一个陌生人。对方问我要不要交朋友，我当然是怎么都好。看了看对方的动态——嗯&amp;hellip;？要-素-察-觉。看到了一个眼熟的ID，还有一堆数理和文史哲类的东西，瞬间让我回忆起来了已经有段时间没旁观过的一伙人（毕竟就只通过那么一点途径稍微接触过，而那东西早就成“植物人”了）。
嗯&amp;hellip;这个用语的习惯，嗯&amp;hellip;还有这些内容的思维方式——绝对不可能认错。不过对方也肯定了，确实是这样子的。
突然想起来，自打⏲️注销账号之后，确实没再尝试过和她联系，毕竟按照记忆里的样子，起码那段时间她各方面运营得挺好的（奇怪的描述），总之就是，反正我是想不到什么原由，能说服我自己去问问她：“你怎么突然想到搞这种操作了。”
而且，我觉得，他们向来就是这么跳脱。
一觉醒来，偿还！比我预想的好多了，还算有精力。爬起来之后，还有一个多小时就要去上课了，索性把前几天的博客都更新了吧。
图像处理，感觉自己没听多少，基本上还是概率论+前两节课就讲过的滤波器的模型，没什么很新鲜的。本来想看看抽签情况，结果，老师：“助教，来抽一下那个什么——”，结果呢，助教没来。唉，白来一趟。
中午本来以为回宿舍能大睡一觉，可惜，也没睡下去。黏在床上，看到新更的内容里忘了改一些细节了，又爬了起来。
总之，微调了一些东西。
晚上和菜菜子在食堂三楼吃了烤鱼，跟他谈起米咔在矩阵分析上Die Twice的事情。菜菜子：“我和lzc已经不熟了”，切割了。
说起二度挂科，就说起他的实习；说到实习，又说起各自的毕业去向。
“唉，我学三年数学，毕业之后干啥去啊，总不能再读五年博吧。”
“你们组高年级的去哪了。”
“大部分都去的国企。”
“啊？你不是搞强化学习的，这不该去私企吗。”
“唉，现在强化学习能干啥啊。”
“确实，OpenAI沉迷于NLP了，多久没整RL的活了。自动驾驶应该还能用上点吧。”
“我之前还问我导师学CV，直接被劝退了，说太难了，论文太多了。”
“这你不去搞路由算法什么的。”
“我们组还真是搞网络算法的。”
“唉，这不是我本科毕设。”
“那我毕业就干这个。唉，实在不行回家躺了，去给人当家教去。”
“教竞赛，这你不一小时收1k”
&amp;hellip;&amp;hellip;
唉。
吃完饭，想起来中午的时候舍友告诉我，超市有特价的咖啡和其他饮料，一块钱一包，于是就去看了眼。嗯&amp;hellip;没有一个包装是认识的。于是拿了一包“绿豆沙”试试水。
回到宿舍楼，正好碰上同学，刚准备上电梯呢，他问我手里拿的什么，我说超市特价，他：“这电梯我先不坐了。”
万圣节，晚上，但是无事可做。玩了一会消光2，但是没什么很想做的。又开了把dota，随便玩了玩，被对面莫名其妙嘲讽了。于是又排了一把，果然还是这人，还点了个无脑线霸占中路。单杀了，比赛也赢了，莫名其妙的。
2023年11月1日 醒来想起了课上老师说起的论文，搜集了一下，去上课。
日语课&amp;hellip;没什么特别的。
中午试了试二食堂二楼，半荤半素的菜竟然均价2元，我直呼第二个家。月消费三伯大洋不是梦。
下午依旧翘了OS自己看。看了看群里的消息，没想到从头来过的进度已经超过了课上进度。
晚上，什么都没做。
2023年11月2日 上午&amp;hellip;除了上课无事发生。
中午去食堂，在门口正好看到一个女生骑着电动车带另一个女生过来，刚好在我旁边停车。骑车的那个女生染了个浅黄色的头发，发尾是紫粉色的，嗯&amp;hellip;.看得我甚至有点怀疑是假发。停车的时候，她“大喊”（因为语气上很用力）了一句“哈基米”，但是特别夹，听着怪怪的。不过在这里已经没有什么接受不了的怪了。
下午自然辩证法，小测，翘不得。课上把体系结构的作业批完了，结束哦对，还看了看回家的话行程得怎么安排，唉，真的麻烦。
所里发金条了，好啊。就是没什么想买的东西。
晚上&amp;hellip;没什么特别想做的，看了看作曲的东西，虽然一窍不通。
打开QQ，看到了高中同学在秀娃，当场被创飞。
只能说，有人至今未见到起跑线。更不用说百京这种地方根本就不是给人过日子的。
就这样吧。
2023年11月3日 早饭试了试用“绿豆沙”兑咖啡，大体上还凑合。但是，绿豆的味道算是“清新”的那种的，而那饮料的口感又是略微粘稠一点的，和咖啡兑了之后，虽然变稀了，但是口感上比起味道上还是有点厚重，外加上有点绿豆渣的颗粒感，属实是有点怪。要是有乳制品让味道稍微厚重点就好了。
上午看了看计网ppt，终于讲了点新东西，泪目（当然还是把课翘了）。
下午写图像处理作业。唉，怎么每周都有作业。
晚上不知道干什么好了，去zlib上下载了几本书，虽然都没开始看。
临睡觉前想起来了，玩了玩消光2，还被人逮捕了。
2023年11月4日 早上看了看番，又打了打消光，因为下午有活动，所以索性一点正事没干。
午饭也没下楼，吃了个自热米饭，然后把舍友送的五香鸡给吃了，属于是吃肉吃得最爽的一次学校里没啥像样的肉，能咋办呢。
下午要提着水桶上山送水，上强度。上山前的路其实都还好，全是水泥路，然而，到了山脚下，竟然正经是那种森林里的红土路，瞬间就悟了为什么还要人工运上去了。那土踩着还挺软的，说实话甚至有点滑，走起来更是能直接把土带着飘起来，反正没走两步我就感觉得刷鞋了。山下的路上立了挺多纪念碑，毕竟是“两弹一星”，基本上都是化学、物理、数学的研究所。
我们大概是沿着山脊网上走的，光秃秃的啥也没有，就只有一点杂草和石头。因为坡度太陡了，感觉都得有40°了，实在是没有落脚的地方，索性就一直往上爬，结果直接走到了前面那个班的前面，成了第一批到山顶的。可惜，哪怕是第一批，山上的水缸都已经满了，我们带的水反正是加不进去了（虽然留在那了）。
我看上来的人越来越多，也没个地方坐着，就绕了半圈，到屋子后面的用途不明的铁&amp;hellip;栏杆？上坐着了。因为屋子旁边有条狗，感觉像是德牧和土狗的串种，大概1.2米左右的样子，看我往那边走，就边看着我边往这跟了两步，过了一会又跑回屋子正面去了。
随着人基本到齐了，我也过去集合，结果那狗直接贴过来了，然后盯着我看，不懂它在想啥，就盘了它两下。结果，一放手，它直接伸出左爪子扒拉我。嘶&amp;hellip;那就再盘一会。我想着也差不多了，就又放手了，结果它还是照旧。嘶，那就继续，我看它举着爪子不放，就把它爪子也给握起来了，不过看它突然皱了一下眉头，又给它放下了。嗯&amp;hellip;&amp;hellip;然后，我发现，不知不觉中，一大群人在叽叽喳喳地围观我盘狗，嗯&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..，还有不少拿手机拍照/录像的，嗯&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..。突然，听见有人喊不要碰那个狗之类的，好像屋里的师傅也在说什么，那真的该跑路了。&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;结果呢，它干脆俩爪子一起过来扒拉我。唉。
从屋子前面拍完照，政治任务结束了，下山。唉，下山。下山的路可太难走了，反正我是直接搁最后面了，一直到山脚才看见最后一个班的人的背影。
晚上开了个班会，无事发生，实在是啥都不想干了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日常] 雁栖湖第八周（2023.10.23 - 2023.10.29）</title>
      <link>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E5%85%AB%E5%91%A82023_10_23-2023_10_29@2023-10-29/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E5%85%AB%E5%91%A82023_10_23-2023_10_29@2023-10-29/</guid>
      <description>倒了的第八周。
2023年10月23日 一觉醒来，喉咙还是不太舒服，感觉醒了但是没睡够。
看了看图像处理的参考教材，基本还没看多少，就去上课了。头次感觉上这么休闲的课还能有点要命。
下午醒了躺了大半天，临上课前爬起来干了杯咖啡，然后去课上看别人写的技术文。我为什么要去上这个OS呢。
晚上去了体系结构，比想象中情况好点，还能听一听。下课后全组集合，一如既往地分作业打工，还顺便签了实习协议什么的，虽然就是流程罢了。回宿舍的路上又约了有机会再喝酒，感觉应该不远了。
回宿舍打了两把dota，感觉不太行。
2023年10月24日 不好说比昨天好还是差，但是有点感冒的感觉了，还不太严重，吃了点药开始做ppt。哦对，图像处理直接翘了。
中午尝了尝一食堂的盖浇饭，同款菜式，有的价格不同，有的味道不同，太对了。
下午卧床不起，直到两点多躺不下去了，整了整邦邦。随便翻了翻东西，被菜菜子喊去晚上吃食堂三楼。
点了仨没点过的菜，除了水煮花生米以外都怪怪的，耗油包菜欠汁稀了，调味也淡了，大盘鸡一股骨肉相连的味，调料看着跟麻辣香锅里加的似的，怪。反正吃完了，提着没喝完的半桶可乐回宿舍。
晚上感觉也没做什么，大概写了写图像处理的作业，收拾收拾就结束了。
2023年10月25日 无事发生的一天。
正式开始MK11，大概玩了4h，过去了6成剧情。
有点忘了这天都发生过什么了，但是感觉确实没什么事情。
哦对，因为周四要小组展示，所以还上楼找同组的商量了一下。他还是改不了口，唉，就这样吧。不过着实是理解了什么叫由内而外散发的“摆”了。
2023年10月26日 上午因为没什么需要处理的事情了，轮班去图像处理受折磨，看了看还是省略了一部分东西的，不过和直接看书也区别不大。
下午又是自辩，本来想着上半节课去了签个名，组里展示完就跑路。可惜，老师悟到了，先上半节课再展示。前面我记得是第24组ppt翻车了，于是正好轮到我们组最后一个，好像效果还不错的样子，收工了。
课上时不时地给机器人发一条消息，看样子可以全天无休了。
晚上把MK11通关了，直接睡大觉。
2023年10月27日 周五清早醒来起床收拾好后，第一件事：看看今天的计网PPT。彳亍，还在讲408，翘了。
上午捣鼓了学习班的IDEA，不得不说，GUI改得挺微妙，就这样吧。
下午配了配Mirai Plugin的环境，但是并不兼容，可惜。
晚上打打游戏，无事发生，结束。
2023年10月28日 一觉醒来挺晚了，看到组里的人在约羽毛球，而我正在啃面包。突然被@了，于是火速下楼参战。总感觉腿脚比印象里笨了一些，该加强锻炼了。
中午一起在食堂随便吃了点，然后听组里人猛聊八卦，可惜大多是他们保研人圈子里的事情，听不懂。说到过哪里哪里学生玩得花之类的话题，嗯&amp;hellip;&amp;hellip;，我直接不敢出声。（虽然不参与，但是单纯对花活的可能范围，“了解的”好像比“一般能实践出来的”要多...一点？）
晚上和漫协嗨奴一起组团去吃卤煮，等人齐的时候还碰上了另一个同样在此等人的漫协人，可惜人家还是辩论社的，切割。
嗯&amp;hellip;卤煮没想象中那么咸，不过店里的小料加进去好像效果也不大，只有香菜和蒜汁比较明显。还好吧，总感觉对我来说没太有吸引力。
2023年10月29日 大清早起来看了看战况，一点也打不过。
上午把自辩的结课论文写完了交上去了，顺便更了一下别的东西。
下午看了看作业，又搞了搞游戏活动，总之很快就过去了。
晚上开黑打了两把，奈何国服太折磨了，直接被塞了个一日加速器血战东南亚。
好快的一周。
EXTRA 这段时间其实有个挺抽象的事情。之前那个莫名其妙学猫叫的哥们，似乎就是单纯的&amp;hellip;需要看医生的那种。很难想象当初面试是个什么场面。
在各种地方发“求小姐姐抱抱”，据群主说日常在“男娘群”发电，甚至因为和他在同一节日语课上，还看到他上课的时候莫名其妙在课程群里发自拍。另外，因为日语老师让我们自己自由改群名，所以群名一直都被他给占领了。
不愿多想。
唉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日常] 雁栖湖第七周（2023.10.16 - 2023.10.22）</title>
      <link>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E4%B8%83%E5%91%A82023_10_16-2023_10_22@2023-10-22/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E4%B8%83%E5%91%A82023_10_16-2023_10_22@2023-10-22/</guid>
      <description>开躺的第七周。
这周连着两天没更博客，要倒了。
2023年10月16日 虽然今天唯一的重点在晚上，但是还是先记一下流水账。
日语课，问社长组队的事，决定要开始一ねねね
操作系统，说实话，有点不想去了，毕竟他给的书和他讲的课大差不差，而且资源都给好了。
晚上直接跳过上课环节，狠狠快进。组里不知道发生甚么事了，突然开始筹备联谊。看了看情况，源赖氏有俩人忍不了了。众人索性搞了个文案，拉了个群（虽然只有俩人写文案）。说实话，毕竟是临时决定整的活，人均毫无准备，气氛有点炒不起来。一上来，就把主角给放了，科大✌和清华✌双双冲锋带头。可惜，唉，还得是华子，今晚实际上在这一刻就已经结束了。
绝杀之后群里一片寂静，组里的群反正一直挺热闹，不管怎么说，起码节目效果是到了。但是，毕竟不是组内自嗨，总不能把人家路人给晾着，还得再找几个围观的受害者。反正我是冲锋去垫了。本以为我当下等马还能再续一续，可惜，无人应答。有种搁地上趴好了，然后就这么入土了的感觉。
无所谓，反正就是找乐子，心满意足睡大觉。
2023年10月17日 大清早就看见惨败的思思被华子骑脸输出（指寻求怎么和女生聊天的建议），唉。猛然想起来，背井离乡之前，同学给我下的死命令，于是就去问了问。虽然中午才回复，不过还是凉了。
图/像/处/理//////我是真不想听了，求求一次性把ppt全更出来让我对着看手册和博客罢。反正上到一半就翘了去食堂吃饭了。
下午把思政课的ppt的草稿整完了，给队友看了看，大概先如此吧。不过不知道为什么，他跟我说话老是得带个“哥”，太怪了，我看起来那么穷凶极恶吗。
晚上组里约了过两天去打球，好啊好啊，去被薄纱。
实在不知道干什么好了，捣鼓了捣鼓新买的游戏，真闲啊。
2023年10月18日 本来想上午搞搞博客的内链，结果整着整着先把分享功能整了，虽然我感觉我也用不到这东西就是了。整完之后把前两天的博客更了，实在没啥想写的。
下午没去上OS，在宿舍自个看Linux内核的东西。
晚上玩了玩消光2，飞速结束。
2023年10月19日 上午的图像处理，想着要不要也翘了，还是算了，去听了听，傅里叶变换，彳亍。
下午，自然辩证法，想翘不能翘，唉。
晚上边水组里的群边看作业，太快乐了。保护个人隐私，不细说了。
2023年10月20日 特种兵的起点。
早上醒了看了看计网的ppt，果断翘了自己看。这课每次课一共安排了三个课时，第一个课时结束的时候，教室里大概讲了不到${\frac{1}{3}}$，我这直接给看完了，彳亍。
结果，万万没想到，这个老师竟然要签到，饿啊。感觉白天有太阳应该还凑合，外加早约好了要打羽毛球，直接一身篮球服加个外套就跑路了，老寒腿警告。
羽毛球场，只能说，有神在。
中午，组里在场的人一起去了趟邻家小馆，那边有来路不明的专车接送，不知道多少年没坐过这种科技水平的黑车了，怀旧得很。
不得不说，这边菜还不错，分量、味道、价格已经是到头了。但是，但是，但是啊。我看着点来的“酸辣土豆丝”，啊？就那种炸干脆了的土豆丝，用辣椒炒一炒，啊？我直接“你们白景仁就吃这种东西？”，沙东人震怒。
回到学校都三点了，还得坐四点半的车去市里，反正收拾收拾就差不多到点了。
唉，百京周五的晚高峰，唉。
吃了个海底捞，简单喝了点啤酒，结束。
2023年10月21日 上午集合去香山，没什么特别的，直接跳过跳过。
晚上吃饭，有人自己跑了，说是导师有工作，什么叫学术交流啊，嗯，嗯。
晚饭结束被带去了酒吧，据说，据说啊，据说是个清吧。
一伙人进去之后，里面还有驻场乐队在表演，说实话水平还行，尤其是那个女主唱，不过说实话可能是营业太久了，到最后一些上强度的曲目有点吃不住了。
拐了个角找了个地方坐下，周围一个人都没有，挺怪的。
零点一到，突然，前面来了一伙子专业团队，嘶。场地里的灯亮了一堆，嘶。旁边一直没发现的管道开始排放不可描述的气体，嘶。背后原来正对着个大音响，嘶。彳亍。
这部分就直接看另一篇文章算了。
桌上的女生离桌的时候，我都得陪同护驾，本来没发现什么问题，后来同学告诉我了我才知道：我一不在，周围几桌的男生就来问要不要拼个桌；我一回来，就一点动静都没了。啊？我这么穷凶极恶吗？
顺便一提，场地的屏幕上一直有个“激活Windows”的弹窗，只不过是被挡住了，但是前面的窗口还是半透明的，仔细一看还能看得出来，太🌿了。
中间离桌的时候，我一直在看场地里有没有比较神奇的东西，好像没有，不过老外还挺多的，虽然好像“中年味”挺足的，看行头跟来办公的似的。
姑且如此，不想记叙一些人喝酒后的事件，还得回家过年呢。关于场地的感想也没啥兴趣记录，挺无聊的，以后再说。
哦对，离场的时候，蹭到了一个桌上站着的哥们，不知道为啥，他看了我一眼，然后就特别开心地跟我搂搂抱抱的，虽然我很迷惑，但是多少礼貌一下拍了拍他。嘶，怪怪的。
2023年10月22日 本来以为今天精力要出大问题，但是，只能说场地里的怪东西真“有效”啊，有点太哈人了。
集合，复盘，拷问学术交流，嗯。
午餐感觉人均没什么胃口，反正我是有胃口，但是感觉还不如搁家里吃得舒服，百京菜你到底行不行。
终于，晚上回到学校了，回到宿舍了，回到永远的家。
简单收拾收拾，十点了，结束。
我觉得寒假之前我是出不动门了，谁都别想让我再定位到怀柔北站一次。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日常] 雁栖湖第六周（2023.10.9 - 2023.10.15）</title>
      <link>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E5%85%AD%E5%91%A82023_10_9-2023_10_15@2023-10-9/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E5%85%AD%E5%91%A82023_10_9-2023_10_15@2023-10-9/</guid>
      <description>第六周。
2023年10月9日 感觉在食堂吃早饭有点不值得，直接开始在宿舍咖啡+面包，虽然好像还是食堂的靠谱一点。
日语课，感觉自己该背背片假名了。
大家对专业课的热情好像降低了，OS和体系结构的人似乎变少了，虽然还是很多。
不知道干什么好了，开始找个教程康康乐理和素描，虽然好像正常来说小学生就该学过这些东西了。
2023年10月10日 因为图像处理的老师去国外了，今天一天无课。
上午看到两个游戏比较有意思，但是打折快结束了，于是当场买了余额，不知道来不来得及。
下午去了漫协的化妆教程，总之挺欢乐的，虽然没轮到我练手。
结束后，回宿舍的路上，了解了漫协的乐队想写原创的事情，要筹集歌词，于是就写了一晚上歌词，但是写不动了，而且好像风格不太对劲。暂且这样吧。
2023年10月11日 感觉今天没什么特别值得记录的东西。
mega 39 通过了3个紫曲。
因为周五不用上课被社长禁言。
实验室约着周六团建。
大概就这样吧。
2023年10月12日 最有印象的一件事：中午提前去食堂，准备吃个饭睡大觉，结果排了一个小时队，中间还碰上了两个漫协黑奴，最后吃完饭的时候只能无奈去上课了。唉。
本来想买的游戏打折结束了，索性买了个其他打发时间的。
逐渐怀疑自己的语言组织能力要噶了。
2023年10月13日 因为当天又是喝酒又是怎么样的，没工夫更新了，索性留到第二天一起罢。
大清早就看见2042打骨折了，还开了免费试玩，直接火速下载。
下午开始看作业，但是说实话看得有点懵，感觉得加训。
晚上组里第一次聚会，同级的全员都来了，反正就是吃吃喝喝（有人惨遭高强度劝酒），事后又去了趟KTV。感觉不要细讲别人怎么怎么样了还是，不过大体上对交流多点的人有了初步认识了倒是，暂且这样吧，反正总体上挺欢乐的。
不得不说，我还是没法把啤酒当白开水喝，要是红酒/白酒就好了。没办法，只能说，碳酸饮料克我啊。
2023年10月14日 半夜醒了两次，早上一觉睡到九点，反正多少有一点晕，基本上没干什么。
下午把作业看完了，不得不说，看着各种各样的作业还挺有乐子的，反正挺微妙的。
想起图像处理的作业来了，主要是那个项目要整合一下，于是继续研究Qt，准备组里做一部分，这边整合一部分。
晚上无事发生，反正就是打游戏。
2023年10月15日 大概是昨晚睡得稍微晚了点，虽然也才不到一点，总之今天第一次六点半醒了，看见去市区的舍友走了，又睡到了九点，看着等会要打球赛的舍友还没醒。
随便吃了点东西，直接去当志愿者给球赛掐表。虽然结果比较可惜，不过反正娱乐为主。
中午试了试藤椒牛肉面，感觉这个藤椒怪怪的。
下午搞了搞qt，晚上又搞了搞ppt，不过说实话大部分时间还是在听歌。
晚上友人场雀了一把，因为实在结束不了，人都跑了。
睡前想打把dota，可惜v社的bug，懒得再调了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日常] 雁栖湖第五周（2023.10.2 - 2023.10.8）</title>
      <link>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E4%BA%94%E5%91%A82023_10_2-2023_10_8@2023-10-2/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E4%BA%94%E5%91%A82023_10_2-2023_10_8@2023-10-2/</guid>
      <description>无事可做的第五周。
2023年10月2日 这周估计是整个学期最闲的一周了，几乎没什么作业，也不出门，也不上课，也没什么需要见的人，也没什么需要回的消息。
大清早去了趟食堂，买了份小笼包，看了看没有瘦肉粥了，本来打算干脆不买喝的了，结果受了打饭阿姨的蛊惑，买了份黑米粥。坐下之后，我一闻，这粥好像糊锅了，不过只糊了一点点。喝了大概半碗，突然嚼到了一个特别酥脆的东西，有点焦味，还有点怪味。只能说，你最好是锅底的米。但是也无所谓了，反正已经咽了。
下午整了整图像处理的作业，没干别的。
晚上也是如此。
2023年10月3日 昨晚刷游戏任务刷太晚了，索性没写博客，今天补了两篇。
早上冲奶粉的时候，突然用勺子挖到了它自带的勺子，埋得真深啊。研究了一上午的Qt for Python，还是熟悉的味道。
看了一天的体系结构，感觉好像差点火候，没办法。
晚上本来想看看番，结果被喊去打animal party了，临时买了一份。
但是还是无事发生。
2023年10月4日 上午刷了一上午小本子任务，无事发生。
下午，13人套间里仅剩的3给人，外加楼上一哥们，徒步去了趟雁栖湖，一路上边走边研究怎么逃课翻进去，还被保安高强度注视，总之无事发生，而且那地方就一小广场，实在是不值得去。路上的岔路全被封死了，中途还看见个国家法官学院的分院，建得很“幻想”。一路走到死胡同，碰见个野生玳瑁，都是好像毛色分布的不太好的样子，有点怕人，也没有很怕。
又徒步走回学校，本来想着说不定出去搓一顿呢，就没点外卖，最后是自己去食堂三楼点了一份16的酱油炒饭、一份28的干锅千叶豆腐。估算了一下，大概1/4的炒饭就够勉强凑合一顿的，但是我把44块钱的东西吃进去了40块。
晚上看了看铃音，改了个头像，反正挺有意思的，虽然感觉大众不是很能接受。
2023年10月5日 大清早去了食堂，把昨晚剩的炒饭处理了。回到宿舍挑了一上午的杯子，最后也没买，选了个手柄收纳盒凑了满减。
下午搁床上瘫了很久，起来之后看了看体系结构。
晚饭后买了包最便宜的零食，看完了lain，并改了改小红车。
假期要结束了啊。
2023年10月6日 早饭图省事，把之前买的面包给吃完了。上午一直在看Scala，顺便做做游戏任务。
因为晚上要聚餐，中午只吃了碗挂面，竟然要8元，浇头还咸死个人。给我8元，我能煮出来一锅。
下午除了做任务无事发生。
晚上一大伙人去了趟自助烧烤，虽然是叠罗汉局，但是很乐。刚出校门就看见菜菜子问我要不要一起吃饭，可惜。
累了，没什么想特别记录的，所以就不记了。
回宿舍一看，还是只有我自己，想了想舍友周四没课上，周五可以直接翘，也难怪。
假期结束。
2023年10月7日 好像梦到自个不知道去哪旅游了，还“偶遇”了老熟人，不过既然知道是谁了，那自然也就知道是去哪了。虽然我肯定不会单纯因为想去什么地方就自己去了，毕竟我真的没什么想去的地方，也就是有人拉着我或者我想找什么人吧大概。
昨晚自助吃得太多了，早饭一点也不饿，冲了杯咖啡就结束了。搞了一上午任务，中午本来想着要不要吃饭，但是一想到这会食堂那个人数，索性先睡了个觉，醒了才去食堂（虽然人还是不少，但是起码不用排队了）。
自然辩证法，还是没提问到我，我为什么要在这待着，菜菜子约我恰晚饭都无了。上着课，收到了老熟人的消息，难得有值得她高兴的事情，希望再多一些。
晚上一直在看Speed Grapher，只能说活该被ban了，挺适合打发时间的。
研究了一下刚到货的一套水乳怎么用，大概直接糊脸上也还凑合吧。
唉，明天还有早八。
2023年10月8日 试了试水乳套装的“正确用法”，好像除了使用过程中动静变大了，并没有什么其他的感觉。
去了食堂，发现门口停了辆卖糖葫芦的小推车，不过什么东西都没有。食堂的粥真玄学啊，不同时间去了里面的米的数量还不太一样，而且和早晚还没关系。
早上的计网真坐牢啊，还在讲408，我怎么就没昨晚看一眼课件，然后直接把这课翘了，反正明说了不点名。唉，下周开始不上这课了。
中午和菜菜子双去吃了烤鱼，我感觉我吃了得有三分之二。没等吃完饭，发现外面下大雨了，于是搁那等了半天，刚从窗户那看到外面人都不打伞了，走到一路发现又是大雨。唉，直接在一楼点了杯柠檬水瘫着了。
下午除了刷任务无事发生。
晚上发现有个舍友回来了，还送了我个五香鸡，嘶，什么时候吃呢。但是到了大半夜另一个舍友也没回来。
看了一晚上Speed Grapher，还挺上瘾。看见漫协的cos部说周一周二要教化妆，不过我大概是去不了了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日常] 雁栖湖第四周（2023.9.25 - 2023.10.1）</title>
      <link>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%91%A82023_9_25-2023_10_1@2023_9_25/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 19:24:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%91%A82023_9_25-2023_10_1@2023_9_25/</guid>
      <description>逐渐无聊的第四周。
2023年9月25日 昨晚因为喝了酒，睡得莫名还挺好的，可惜，还是五点就醒了，也许分量还是不够，不过起码醒了之后没啥后遗症。因为昨天吃得太多了，干脆就没吃早饭，直接开始学习Scala。
上午的日语课，开始学习语法了，虽然还是很简单的程度，毕竟大家 一共也不认识几个单词。因为昨天的见面会，有人在群里提了几句，老师也知道社长是谁了，直接开始多—加—关—照——（下午的班，把副社长也给逮捕了）。只可惜，老师猎杀社长，社长猎杀我，因为他环教室扫描熟面孔，总是能扫到我。
中午和社长吃了个午饭，但是他排队太久了，没等他吃几口我就抛弃他回宿舍睡大觉了。醒来之后看见同学让帮忙买月饼，反正我本来就醒得早，不买白不买。最近确实看到很多人高价收购，不过当黄牛之类的事还是算了。又看到实验室里拉群，因为今年选课的人太多，让我们帮忙看作业，嗯，嗯。
下午的课好像没什么事发生，莫名在想要不要搞个吉他或者数码相机或者搞搞ae，但是总感觉没那么多时间。
晚上的课倒是没什么，但是机械臂到了，组装之后发现不太行，得换一款，唉，邮费。
2023年9月26日 今天依旧大清早就醒了，起来替同学看了看食堂还有没有月饼礼盒，可惜是一点也没有了。回到宿舍，突然想捣鼓捣鼓那机器人了，于是开始在电脑上装Kotlin的开发环境。装到一半，突然想起来手机上的服务器好像出问题了，就想着VNC连一下看看。结果，这校园网没法用VNC连接，寄。又是图像处理，起码开始讲算法了，但是说实话，没怎么听得进去，到时候看看ppt吧再。
中午因为下课太晚，看了眼食堂二楼的人，干脆买了个盒饭盲盒，毕竟也就这里没人排队了。打开一看，12元，正好够在食堂打这些菜的，可惜食堂的菜本来也不值12元。里面有个清炒小白菜，看起来人畜无害的，一尝，这东西怎么是苦的。仔细品了品，也还不是变质的那种味道，而且菜叶的口感还挺新鲜的，太怪了。又品了品，突然发现有芥末的味道，但是还是没搞懂是怎么做出苦味的。唉，你最好不是因为出锅的时候加了胃药。
下午基本没做什么事情，只记得午觉睡了很久。醒了之后收拾了一下桌子，干脆不搞机械臂了，把魔改屏放了上来。本来想着最近伙食吃的有点太丰富了，去二食堂凑活凑活得了，结果菜菜子盛情邀请我去食堂三楼。去，当然去。点了个老醋花生，但是好像真的只有老醋味，而且还没入味。点了个葱花饼，其实就是油饼，16块钱一小盘，想了想在家能买一麻袋。毛血旺，没多少好东西，除了一堆火腿、魔宇和鱼豆腐什么的，就是标配的血和很少的一点百叶和黄喉，真的很少，还切得很小。顺便，这毛血旺不知道为什么，越吃越苦，甚至垫底的豆芽一开始就是苦的，很怀疑是辣椒炸糊了。
晚饭的时间听菜菜子说gyw和xyg被推荐去天大了，我一听，绝对是🦌推荐的，而且绝对是虾泥那个组，嗯（后面当然去确认了）。不过好像只有一人去了，不管怎么说，她们组好歹有个学弟了。另一人据说可能来我这了，谁知道呢。
本来想着差不多该去一次健身房了，目前来看很有可能走不动路了。于是，就看了一晚上体系结构的作业，顺便写了写图像处理。本来想再看看日语，不过好像太晚了，明天再说吧。
2023年9月27日 早上感觉日语进度有点慢了，就写了一段时间的字帖什么的，感觉还算有用。去教室的路上，习惯性地走错楼了，等回头走到教室的时候，只有最后排还剩下一个座位，反观会长却每次都能抢到他的御座，唉。
下午醒了不知道干什么好，玩了玩switch，突然发现这个便携屏的供电口太迷了，电脑没开机也在供电，怪。操作系统，现在看来，大概是上课最靠谱的了。下课之后，碰上一个穿着样式很像和服的衣服的女生，还戴着个很特别的帽子，边走边捧着手机看，我正好从她身旁路过，不过实在没看出来是什么情况。
晚上突然想起来了，捣鼓了一下cpp。看了看图像处理的作业，写完之后也没看出来怎么样。和同学约了约饭局，直接开始赶路预定。
平淡。
2023年9月28日 今早看见舍友收拾行李回家了，似乎坐了一上午的车，看着就很牢。他走之后，我想起来我还没订明天的车，打开程序一看，彳亍，售空。图像处理，听了听，感觉从编程的角度上来说不算难，至于公式记不记得住就不知道了，不过起码流程比较简单。
中午吃饭的时候，占好座就去排队了，回来的时候发现那桌上又有了三个包，还有一个女生坐在我斜对角，暂且记她为A。也许这就是最多只有三人间的好处罢，要是四人间，大概我就只能坐地板了。过了一会，她的另一个舍友也来了，就记她为B吧，B坐在她的对面，她俩开始便闲聊起来。我直接开启静音模式，除了炒面里那个生菜太脆了，这个声音属实是控制不下去。想想的话，虽然我和女生交流的次数不算少，但是对女生和女生之间交流的情况，还真没太多概念（尤其是经常发现，有些人莫名其妙地就不共戴天了，我直接发生甚么事了）。
A：“我没食欲，又饿又不想吃。”
我：看了看自己盘子里那一大堆炒粉。
&amp;hellip;&amp;hellip;
A：“我想喝一口你的饮料。”
B：“你喝吧。”
A：“啊，感觉被治愈了，你真好。”
&amp;hellip;&amp;hellip;
A：哼歌。
B：“啊，感觉被治愈了。”
&amp;hellip;&amp;hellip;
剩下一个舍友也来了，记为C。C坐下时正好踢了我一脚，我直接静音模式下迅速反应，火速避让，大家都当无事发生。
A：“男人XXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX。我发誓，他不找我，我一定不找他。”
嗯。很经典的桥段。最后他俩终究还是得联系的。但是结局&amp;hellip;&amp;hellip;说实话，都这么发誓了，结局多半是和“大快人心”不沾边的那种。
以前没很特意地想过，不过现在大概有一点想法了。设一个“普遍认为”的男性的概念个体为A，与之相对的女性的概念个体为B。（别问我诸如“为什么X要放在Y前面”这一类的问题，因为人类只能接受流式数据，所谓的结构化数据是因为大脑允许才能“处理”出来的。最好更不需要问：这个“因为”和前面的问题有什么关系。）除去为对活动进行客观描述所引入的对情绪的描述，例如：因为我很生气，所以我踢了他一脚。那么，对A来说，“情绪表达”这一行为，大概主要应用于两个场合：第一，玩笑与敷衍等表面场合，例如：看看您身边的“南通”朋友，还有那些个leader讲话；第二，很正式地发自肺腑地，例如：我怎么感觉这种例如都是些什么黑历史。对B来说，我感觉这种“情绪表达”大概是贯穿所有程度的交流的，除非上下文有什么不能如此表达的规定，尤其是“普通”水平的日常对话。反观A，同样的“普通”，大概率是不会掺杂这种内容的。举个例子：假设教学楼门口某天出现了一个设计新颖又实用的雨伞架，如果要对其进行夸赞的话，A大概会说“这个东西设计得真好，这个收纳设计得很妙”一类的，而B大概会额外说“设计这个东西的人很用心，把它放在这的人也很用心”一类的，反正是远不限于此的挺微妙的区别。虽然这是很粗糙的建模，不过大概能用来勉强地解释不少矛盾，虽然应该也没什么用。哦对，最典型的用处，大概就是让某些青涩的小男生稍微动动脑子，别再动不动地就“她是不是喜欢我”了。
但是，为什么要一点半上课，我的午觉呢。
唉，自然辩证法。
唉，小情侣真多啊，到处都是小情侣，我上课打个游戏，周围全是小情侣。虽然看不到，但是听得到。
终于下课了，放—假——和没放假应该没啥区别。
去超市买了个煎饼，感觉不如搁老家的，同等价格，略强于一食堂，远弱于二食堂。被lol诈骗了，把联名可乐当成零度了，直接3元变6元。最近发现舍友过于沉迷周杰伦，一听歌就是外放周杰伦，没听过他听其他人的作品。哦对，他好像还在排乐队，年轻真好。
晚上在宿舍洗完衣服，突然想起来没买明天早饭，因为明天约了人拼车去城里。要大清早就跑路。下楼去面包房整了点吃的，想了想，又去打印店整了点文创，36元一个书签，彳亍。
不知道明天的闹钟还有没有机会响起来。
2023年9月29日 中秋节，吃了顿饭，打了打游戏，累。
五点半的闹钟，不太到五点就醒了，果然没用到。洗漱的时候，碰到同套间的另一个同学也要走，索性就一起打车去车站。之前一直听着有人在唱歌，就是和悦耳关系不大。现在确定了，眼前这个是正经哼京剧，另一个单纯唱歌跑调。
火车上有九成应该是学生，按行李箱的数量，大概里面起码七成是回家的。在西直门站下了车，为了找家卖饮料的店坐会，就开始在整个站点+商场到处窜，基本上把这的安全通道都绕了一个遍，总算是理解了这地方是个什么逆天的构造，属于是起初就没啥规划，后续一点一点拼凑出来的站点。
总之，消磨时间到了午饭，反正就是唠家常，工作学业好像并不是多么重要，毕竟碰上八卦都得靠边站。突然被问了句“那一个怎么样了？”，我自己都没明白是想问我什么，但是又没人继续问了，有点怪。
学法的同学说他们有节课讲和霍菲尔德相关的东西，听着像分析哲学，但是没学过，不做评价。但是那个老师听着就听抽象。
本来想六点赶校车，既然下午没啥活动，于是就直接坐了辆一点多的火车回学校了。上车的时候早就没座位了，而且一路上人一站比一站多，很难想象有人不出市旅游是大中午才出发。
回到学校，一口气买了两顿饭，回宿舍打游戏，实在没啥事干，无聊。
不过舍友倒是都走了。
2023年9月30日 什么节都不是的周六。依旧五点就醒了，实在不知道干啥好，看了半天手机，又把宿舍里的塑料袋都给叠起来了。
早饭点了个蒸饺，看着大概是二楼买的水饺的外观，只不过确实是蒸熟的，皮都开了，还有一点发酸，挺怪的。
午饭的水煮肉片，没看错的话多收了我一块钱，懒得要了。烧烤架到了，还是这种东西好用。
晚上去了趟一食堂二楼，八块钱的菜，唯一的肉类，是两小块不知道搁哪弄的淀粉肠。终究还是去单独买了个鸡腿。
看了一晚上MyGO，全看完了。
真快啊。
2023年10月1日 早饭懒得出门了，吃了点面包。一上午都在边听歌边看OS。
中午又去二食堂吃了盖浇饭，还好吧。速食拌饭到了，顺便去面包店看了看有没有一次性勺子，因为冲奶粉要用。可惜没有，于是买了点泡芙，又去了超市看了看，一个勺子6元，彳亍，我怎么不去掰根树枝用牙磨一把出来。
下午没干别的，写博客，虽然没写多少。
晚上尝了个米饭，一般，虽然是假米，但是反正都是淀粉；配料吃着像拌饭酱+咸菜，但是说实话口味跟食堂一二楼也差不多。毕竟三块钱，值了。哦对，米饭里有折叠勺子，问题解决。
没什么想干的了，就这样吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日常] 雁栖湖第三周（2023.9.18 - 2023.9.24）</title>
      <link>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%91%A82023_9_18-2023_9_24@2023_9_18/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%91%A82023_9_18-2023_9_24@2023_9_18/</guid>
      <description>写作业的第三周。
2023年9月18日 昨晚为了找替换的鞋，顺便把棉被给翻出来了，本以为盖着能多睡会，结果早上还是五点半就醒了。七点准时到达食堂，竟然一个人都没有，大概大家开学时的热情已经给消磨得差不多了，或者只是过完了第一个周末太累了。一楼的小笼包好像有点不一样了，皮似乎变厚了，或者说变暄软了，&amp;hellip;&amp;hellip;，或者说，变新鲜了🫠。
回到宿舍，写了写体系结构的作业。哦对，之前忘了说了，周六为了参加社团活动，我还把体系结构给翘了🤫，毕竟之前已经看过一些了。
又到了日语课，刚上课老师就教过我们“勿忘918”的日语怎么说，后来就是普通的授课，不过感觉自己似乎该好好背一背了。顺便一提，课上回答问题呈U型绕了我一圈，落到了会长身上🤗。（对，没错，整个班几乎全是漫协的人😶‍🌫️）
中午看到了菜菜子问我周末要不要去找zzh下馆子，原来zzh没被养鱼🐟，太感动了。去，当然要去。
下午醒来后，又打了打mega 39，终于clear了一个红曲，泪目😭。临上课之前冲了杯咖啡带走了，但是好像倒多了，看了眼咖啡罐子里似乎少了一截。羊力大仙的课终于开始讲源码了，虽然他的字体属实是有点太小了，只能用手机拍照看🔍。
吸取了群里人的经验教训，晚上直接搬了个凳子坐到了教室门口，离黑板近，通风还好，属实是SVIP席位。也许是咖啡有点浓了，边喝剩下的咖啡边上课，有一点点嗨，感觉咖啡还是不要随便大幅度提升浓度比较好，毕竟很费钱😇。课上到一半，发现外包的项目出了点问题，想了想好像是当时忘了导入某些文件类型的支持了，明天把旧电脑翻出来搞搞看看。下课的时候看到了体委的消息，想让我参加新生篮球赛，但是我还是有自知之明的，有时候菜就是菜，打不过真头铁不动，于是就去当志愿者了。
下了课，久违地去了趟健身房，不过好像没什么长进，就是没上次那么累了。结束后去了趟面包店，发现里面有炸鸡腿🍗，直接来了一个。表皮大概是面包，单吃的话入口很快就有甜味；鸡肉有比较明显的奥尔良腌料的味道，还有一点点甜头，大概是腌制时加了洋葱；略有一点奶香味，不知道是研制时加的牛奶，还是脆皮里加了奶粉。鸡肉稍微有一点干，没太有湿口感，不知道是一开始炸制时油温高的原因，还是售出时复炸的原因，或者是腌料配比的原因。不过，毕竟8块钱那么大一个鸡腿，比起食堂来简直是遥遥领先。
回到宿舍，看见了抽舍长的红包，直接一发入魂、力压群雄。加入了舍长群，不过无事发生。想起来学生证还没搞，明天再说。
唉，ms自带的emoji真好玩🥴。
2023年9月19日 昨晚练完之后，爬上床的时候才发现有点支撑不住，一只手拿起手机，另一只手移不过来打字，不过好像起码还能翻翻身。
今早四点半就醒了，因为梦到了很莫名其妙的内容，当时随即就想了很多事情，并尽量地记了下来，但是没等记完天就大亮了，身上的各种感觉也都迅速地回归日常状态，丝毫回忆不起不久前的自己到底在想什么。既然如此，索性收拾收拾吃了个早餐。回来之后，研究了一下永劫无间，操作似乎还都算记得，但是真的没什么玩家了的样子，连虐菜的都找不到了。总之，课前的上午就这么结束了。
课上，图像处理，那老师不再逐行讲代码了，开始逐行讲图像的基本函数。要命☠️。看了俩小时手机，很坐牢，结束了。
中午又去了二食堂，最近几乎天天都在那边吃午饭，因为那边的盖浇饭里的炒菜，实在是太正常了。之前几次都是点的滑蛋牛肉盖饭，这次为了图出餐快，选了糖醋里脊。说实话，不够酸，感觉甜口太重了，就算不考虑酸的问题，甜口本身还是太重了，不知道是不是里面加了肉桂粉的缘故。
吃完午饭，和同套房的同学商量了一下定期请保洁的事情，据说学校在这方面对工作人员有抽成，所以我就去私下里联系了一下，并搞完了付款。对方打趣我，说我也不怕一次付清之后她拿钱跑了，我倒是觉得一般来说没必要如此，不过对方也表示如果中途离开，会给退款。
下午睡醒觉后，看到漫协黑奴群在商量迎新的事情，以及策划要办的活动，虽然尝试讨论了一下，不过好像并没帮上什么忙的样子。之后看了看自己爬虫出的锅，没发现到底哪出问题了，不知道是不是网站本身负载能力的问题，不过既然勉强能用，那就躺了。
因为以前的项目都在本科时的老电脑上，所以乘此机会，我索性尽量地翻出来所有认识的人的图片，当然了，主要是表情包。有种被回忆再杀一次的感觉。
中间看到虾泥的一张黑历史自拍，感觉很有意思，于是甩给了她，似乎她都忘了当时是怎么一回事。因为后面去打球了，所以没聊太多，虽然按我对她的了解，她目前应该长期处于“标准”状态偏下的样子，但是我不确定是不是该对此表达些什么。顺便跟她提了提这个博客，感觉大概她近期还会来看两眼的样子，于是——我来给你回忆一下当时是怎么一回事：
先给你做一点很简略的前情提要，这个我没记错的话，应该是我们开始熟络起来的那段时间内，比较早期的事情。当时你发了一点点“之前发过”的自拍，就是在空间发过的，其中就有这张，顺便还吐槽了一下评论区。上述这些是前情。后来，大概就是两天以内，我发现你们特别喜欢用“滑稽”，而且是各种各样的“二创滑稽”，于是我就灵感来了：做了大概三个表情包，最后一个，就是把这张照片的发型，给P到了滑稽的头顶上。当时还把你看得别扭得不行，说图像比例被扭曲之后，看起来特别像女鬼的头发。（一如既往的承受能力差）
好，回忆结束。
晚上跟着去打了一晚上的球，因为胳膊抬不起来，根本投不出去球，而且接球的时候，如果不预先刻意准备，接到球的瞬间，球就会像砸到花花草草了一般，把我的手给丝滑地压下去。中间突然看到一个同学加我好友，上来甩了个vj链接，一看就是算法课的，不过是找错人了。
回到宿舍，白色衣服脏了是真的难洗。大概看了看vj上面的题，至于为什么不细看，因为再看就睡着了。菜菜子评价：纯sb题。
2023年9月20日 感觉生活开始变得稳定起来了。大清早六点半就看到有个舍友出门了，想起来上周的时候，他说附近每周三和周日有早集可以赶，便想着会不会是去赶集了（虽然听着就不像年轻人的活动），不过后来证实是去找同学了，合理。
捣鼓了一下学日语的app，但是发现里面的媒体似乎有耳机更好一点，索性又搞了个安卓模拟器。上午的日语课，一切都很平常，也很平淡，直到旁边的社长点我起来回答问题😊。
下午想着捣鼓捣鼓体系结构作业里的附加题，跑跑SPEC2006，可惜，前有资源，但是百度网盘。于是又捣鼓了一下油猴和IDM，挂上下载，又冲了杯咖啡，就去上羊力大仙的OS了。
回到宿舍，捣鼓了一晚上的魔改便携屏，雷电接口怎么都不识别，直到我把单独的供电给拔了——原来雷电可以同时既供电又输出视频🙃。菜菜子问我有没有联系zzh，我还以为是他们串通好了才来找的我，于是直接化身斥候来回报信，发了大概五条消息后：为什么不拉个群呢？一顿午饭，两天准备，三人商量，四人建群——然后有人五六七回济南了。寄。
唉，不知道机械臂什么时候才能到货。
2023年9月21日 今天又四点半多就醒了，太怪了，反正一直搁床上躺到快八点才爬起来。因为体系结构让跑SPEC2006，然后就开始捣鼓虚拟机，发现vmplayer的vmtool不能用，捣鼓了半天，发现现在改用open-vm-tools了，而且这东西是安装虚拟机时联网安装的，但是新装虚拟机时又没有联网，就得自己卸载了再装一遍，太逆天了。总之，捣鼓完了之后就让它挂着一直在跑了。
又是图像处理，直接开始讲Matlab的程序控制了，牢中牢。难怪舍友睡醒觉之后，跟我说了句不想上课，然后继续倒头就睡了。反正我是趁着课间也跑路了，万万没想到，后面说布置作业了，还是Python写的，蚌埠住了。
雨总叕来给我推销她自个的“金融产品”了（指借钱），唉。实话实说，如果有什么更好的想法的话，我肯定不喊她雨总。
跑路之后直接去了食堂恰午饭，被天天吆喝叫卖的阿姨安利了炒河粉+限时套餐，好像还行。最近几天一直听着盖浇饭窗口的阿姨在高强度叫号，本来以为是就第一次的时候是嗓子哑了，现在想着可能人家说话就这么个声音。
下午，自然辩证法，牢中牢中牢，带着switch和咖啡去了都快睡着了，旁边一哥们更是没到半小时就再起不能，直接开始打呼噜了。在不知所措到处瞎看的过程中，我发现我右前方一个女生的发型扎得莫名还挺好看，用的镂空五角星状的鲨鱼夹也很有特点。虽然我眼神早就寄了，不过还是能看出来她一直在捣鼓相册之类的东西，说实话有点像xhs的，而且不出意外的话应该主要内容全是自拍，看得我都怀疑这该不会是个什么小网红博主吧（怎么感觉这段一些出来，显得我自己反而挺怪的）。顺着她坐的那个方向看过去，隔了两排的位置，有个粉色短发的女生，印象深刻，因为就在前天，我刚翻出来了某前任退休村长的女装照，只能说单看背面如出一辙。课堂检测留了个小作文，说说自己觉得赫拉克利特和巴门尼德的思想谁的更合理一点，反正我感觉写了半张纸就不知道咋编了，毕竟又没人实时来拆台。
回到宿舍，这鬼程序终于跑完了，虽然全是invalid，而且分数甚至不如13代i5，可惜我还得调个选项再跑一遍。怎么还有这种作业。
九点去了趟篮球赛的志愿者培训，据说会给我们发奖品，很难不想起第一周时某老师画的大饼。
现在人很怀疑睡觉之前这个弔程序还能不能跑完，唉。
2023年9月22日 计网，坐牢，太坐牢了，讲了一上午的408计网基础课。
中午刚睡醒，就听到组里的公司的人事部门打电话，让统计银行卡，但是我没有，而且还是这周末就要收集好，逆天。只能和实验室其他俩人一起打车去了趟市里，直接人均减60大洋，唉。这俩哥们晕车有点严重，看着他俩感觉都快要挂了。路上看见了辆红旗，但是好像是民用款式的。总之一下午就这么浪费没了。
周五晚上，无事发生。
最近感觉打音游手速已经到头了，手指头疼，再打真腱鞘炎了。顺便，以前的时候觉得miku比较萌，现在莫名更喜欢luka一点点点。
逐渐觉得搁学校上学实在是太无聊了，甚至还不如找个班上，但是实际上也许还是现在这样好点。和别人吐槽了一句，不过对我来说算是没啥反应的反应，无所谓倒是也。
2023年9月23日 今天一天基本都在篮球场上待着，当然了，肯定不是在打球，是在那当志愿者掐表，中间还搁班里的球队群里放点无用情报。本来以为这类活动可能是往届生办的，但是想了想好像不对劲，毕竟学生会也是只有研一新生任职。问了问组织比赛的人，果然都是同级的新生。中午比赛结束的时候，另一个志愿者因为和其中胜利的队伍是一个班的，所以当即就和队员一起离开了。我因为本来也没什么事干，就留下收拾了一会，直到体育部的三个人也要去吃饭才走。
他们仨的组合莫名有点好玩，一个比较标准（虽然这形容词用着有点怪）的男生A，一个挺活泼+外向的女生B，一个略矮胖的男生C。本来打算随便吃点什么就回宿舍睡大觉去，听到他们说要去食堂三楼吃顿好的。
这时女生转头问我：“你也一起来吧？”
“我也一起吗？”
俩男生：“没事，一块来呗。”
于是伙食又改善了。
饭局闲聊的时候，按他们的说法，“本来该来的人”不是我，因为他们部门应该是有起码四个人，其中C是部长，B是副部长。不过毕竟是体育部，感觉他们比我对体育懂多了，起码比我懂篮球，毕竟我到现在也不知道具体啥规则。按照他们对菜品的评价和他们自己透露的信息，我没记错的话，只说个大概，A是东北的，B是川渝的，C是江浙的，我正好被各种意义上的团团围住。
中午结账是C结的，并且大家没留联系方式就跑路了，钱咋办呢。因为听他们说下午少个人，正好我依旧没什么事，于是又去打工了，正好去把钱A了。去了之后，C说我不用管了，他们走报销，有种白嫖的感觉。反正下午也是顺利结束。不过B上午就在说自己的背包找不到了，下午直到结束也还是没有找到。
晚饭看到食堂二楼有水饺，标价4元一份，于是我点了两份，付完款才发现付了16元，给了我两大碗。我——略加思考：能给我打包一份吗？还好，没有再让我付8元。我一看，这不就是食堂早餐卖的酸汤水饺，就是没酸汤了，不过反正水饺变多了大概。我吃完碗里的，想了想，没啥感觉，就把塑料袋解开了，倒进碗里五个；吃完了，感觉好像还是不太行，再倒几个；又吃完了，看了看袋子里也没几个了，全吃了。彳亍。
吃完饭去理了个发，头发属实是太长了，本来想找那15元的学徒理发，结果人家不在，泪洒25大洋。回到宿舍给漫协见面会出了五个题，虽然挂在这也没人看，但是还是明天再挂上吧。
2023年9月24日 昨晚本来想着要不要把这博客挂pyq顶置给彻底公开了，虽然应该没人仔细看就是了，后来不到十分钟，想了想，删了。雨总看见我的小作文还来八卦我，然而我直接困得睡大觉了，上午上课还因为昨晚不回消息被骂了，虽然我到了晚上也没听。
上午的体系结构补课，总感觉好像都挺眼熟的，似乎没学到什么东西，又好像学了点啥，随便吧。说起来这周都没怎么搞Scala。
下午，终于，漫协的见面会，太激动人心辣。流程上很简单，会长先把各个部长给盒了，随后诚邀绘画部部长和副社长磕磕巴巴地读完了二次元宣言，当然了，我肯定录了。于是火速开始答题环节，不知道为什么，我的题都被放进了Hard，虽然我感觉和一些冷门Normal的难度都没得比。总之我反正在决胜节之前就败了，还是决胜节前最后一个败的，惨。
既然如此，看看我出了哪些题目罢，虽然没全被选上。
以下哪个“ACG烟火神”的名场面中，制作组在动画中制作了“烟火”（指背景有特效）？[D] A. 团不过（由比滨结衣——《我的青春恋爱物语果然有问题》） B. 银不了（空银子——《龙王的工作》） C. 莓良心（莓——《DARLING in the FRANXX》） D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日常] 雁栖湖第二周（2023.9.11 - 2023.9.17）</title>
      <link>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%91%A82023_9_11-2023_9_17@2023_9_17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 21:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%91%A82023_9_11-2023_9_17@2023_9_17/</guid>
      <description>重返课堂的第二周。
2023年9月11日 终于正式上课了。上午简单看了看Linux内核，然后就跑路去学习家乡话，路上看见学校里的咖啡厅大概是装修好了，门口的大屏幕上还在播放二次元，虽然意义不明。不得不说，学园楼的结构是要比教学楼复杂一些，走到门口的时候发现已经在上课了，好像还是上一节课没上完，对了对课程表，发现自己设置早了十分钟。
一上课，老师直接放了一集的月刊少女，我看了看教室里的人员，应该不少是学校漫协里的，而且这个男女比例，只能说和软件园上课时如出一辙，也许这就是程序员与二次元罢。进入正式授课，老师给人感觉很有亲和力，大概初学者都会比较能接受，尤其某人可能会很吃这一套，虽然不可能会在这就是了。久违地回到课堂，感觉特别怪，毕竟已经习惯了声音只来源自耳机，并且满眼都是屏幕了。
快下课时，突然发现一个好久不见的学妹发了几条消息，看了看还是一如既往地又元气满满，又有点微妙地较真，而且还是一如既往地很忙，但是整体上情况大概还不错的样子，总之这样就好。
下午去了公认很水的核心课，之前看有学长称授课教师为杨大佐，我愿称之为羊力大仙。大体上就是口无遮拦的那种乐子人的感觉，虽然说不定是什么特殊的授课技巧。
吃完晚饭，看了眼表，好像不值得单独再回趟宿舍了，便直奔教室。虽然已经是提前二十分钟到了教室，但是已经一个位置都没有了，无奈只能当着在上第二节课的羊力大仙的面，把他教室的后排的椅子拿走了一个，然后坐回了教室最前面。只能说不愧是国内体系结构的top 1，课前和课间一直有人在走上讲台要签名，上课期间还有不少同学在断断续续地拍照。至于授课内容，似乎确实是每年都差不多的，因为之前稍微看过一点去年的录播。
不过，不得不说，上完一天课下来，明显感觉自己视力比起本科时，大概是又变差了，不知道什么时候才有点那种小马哥都愿意用的靠谱的黑科技。
下课之后，首次和同学去了趟健身房，直接表演一个什么叫做真正的蒟蒻。
回到宿舍，把衣服什么的全收拾好了，试了试三十大洋买来的指甲刀和玻璃锉。不知道是不是因为刚洗过澡又洗过衣服的缘故，剪指甲的时候有点在剪纸的手感，反正挺锋利的，锉刀也还行，打磨过之后指甲还能镜面反光，挺有意思的。
2023年9月12日 昨晚在健身房被军训之后，头一次平躺着睡了一晚上，因为人的胳膊正好长在人的两侧，翻不了身。
每周的今天大概是有课的日子里最清闲的一天，只有一节课，还是十点二十才上的。大清早去食堂转了一圈，试了试荠菜蒸饺，大概是食堂里难得的吃着比较正常的早餐了。回到宿舍，本来想继续看看Linux内核来着，正好看到学妹发消息(也许该给她想个称呼比较好？)，就有的没的地聊了半天，一直到上课。上课路上又路过了学校的新咖啡厅，大老远就听见咖啡厅门口的大屏幕在放初音未来，可惜等走到跟前的时候，已经放完了。图像处理，看着有种cv入门课的既视感，反正第一节课还是照例的课程介绍。说是要用python交作业，这我可太熟了，总之鉴定为水课+1。
中午第二次去了二食堂，人数是真的夸张，从窗口一路排到食堂门口，座位更是一个也没有。总之，排了得有小半个小时才吃到东西。据说这里的牛肉拌面挺好吃的，试了试，直接泪目，直逼软件园附近的口口刀削面，虽然还是有一截差距，但是起码是能吃的水平了。
下午舍友上另一门OS课回来的时候，说起另一个OS老师评价羊力大仙，说他从理论物理转行来计算机，是为了学编程来炒股。害得是大仙啊。
继续研究了一下Scala，作者用一些比较神奇的特性，将一些面向对象设计模式直接包含到语法里了，目前看来好像还挺和谐的。Scala的函数设计得也挺有特点的，大概是专门为函数式编程所作，不过我到现在还对函数式编程了解不多，除了能感受到很强的灵活性和可扩展性以外，还没什么其他的想法。
剩下的时间倒是很平淡了，除了胳膊到现在还在疼。
2023年9月13日 一周中的第二节日语课，又是以月刊少女开头。人到齐后，对漫协会长使用了盒武器。因为课时限制，老师赶进度赶得飞快，但是中间一直在透露老二次元的身份，比如安利银他妈、娘口三三之类的，吐槽拟声词时，顺便提了一句之前还在不愿透露的汉化组中为爱发电过。另外，属于是意外发现，前段时间学猫叫的哥们竟然就在我前面坐着，并且一如既往地在特定时间学猫叫，还是怪。
下午继续研究Scala，面向对象的纯度实在是太高了。
又到了最期待的羊力大仙的操作系统课，结果直接讲了一个多小时的“逻辑”，还有涉及了些客观唯心主义和形而上学的内容，虽然没有明确地说出来就是了。这就是理论物理转换计算机的含金量吗。建议给这门课加上2分的公共选修课学分，虽然我有日语课了，并不需要。
晚上基本上是无事发生，不过所里的信息采集似乎截止了，大概要发钱了。哦对，菜菜子约着去食堂三楼共进晚餐，可惜课程安排不合适，直接下周再见。唉，雁栖湖。
续一点，因为周六社团要摆摊位，于是拉了个黑奴群。出现了如下对话。
我：“怎么还有XX（地名）的，我也XX的。”
我：“怎么还有XX（学校名）的，我也XX的。”
我：“你是XX区（游戏服务器）的吗，我也XX的。”
然后被165男娘拉进了自己的游戏群。
唉，男娘，怎么感觉男娘突然变成了版本热门。
2023年9月14日 上午看了看羊力大仙自己编的教材，大概课上真的只是讲课技巧罢。又去上了图像处理，上半节课带我们认识了各种近现代的照片，好像大部分是医学相关的，反正没啥用；下半节课逐行讲解Matlab代码，虽然明明上节课刚说了我们要用Python，而且讲得真的很慢，感觉最多就一篇10分钟的博客的内容，坐牢。
菜菜子把饭局约到了中午，下了课直奔食堂三楼享受二人时光捏。来了两个星期终于吃到点像样的东西了，而且价格也不贵。唉，食堂的好也就只剩三楼了。
“你不是一点半上课，现在一点十分了。”
“无所谓，反正还来得及。”
“一点二十了。”
“晚几分钟也无所谓。”
“你本科就翘课吗？”
“没有，但是搁这上课真的太坐牢了。”
“我先回宿舍拿点东西。”
回到宿舍后：“宿舍开空调了，我走不动路了。”
于是直接开始睡大觉。
结果课程群里面，助教第一节课就整了个签到表，说让没签到的课间过去。没办法，三点又爬起来去了教室签了到。自然辩证法，不想再学一遍了。
下课之后去取了漫协老哥的vivo50套餐（因为之前送了他一节日语课），直接开始疯狂。不得不说，今天一天吃的肉，估计得比搁食堂吃一个月吃得都多。唉，雁栖湖。
下午的时候，漫协贴Miku的海报，正好把吉他社的海报上的二维码给挡住了，当事人直接去了吉他社的群谢罪，虽然吉他社基本全是漫协的人。事后，群里上传了两张照片，p1是拿小刀对着Miku，p2是把海报割掉了一个角，露出了二维码。莫名喜感。
2023年9月15日 唉，计算机网络，既不签到，也不点名，上课睡觉都无所谓，期末人均80分，又一门妥妥的水课。第一节课，课上依旧是讲了一大堆的学科历史，毫无要讲算法之类的的东西的意思。不过周围倒是有不少在写vj的，太青春了，应该是算法课的作业。不远处还有在拿vj把妹的，告诉菜菜子后把他羡煞不已。唉，唉。
下午去给漫协当黑奴，从后勤那搬了些东西。刚把桌子搬到位，众人看着一个很“田径”的人用小车拉着一堆桌椅也走了过来，一问才知道是前任剧社的社长。
剧社社长：“你们是哪个社团啊，怎么这么多人？”
众人面面相觑，不敢发话。
漫协社长：“是雁栖湖最大的社团。”
反正大概是把剧社社长搞懵了。然后给他帮忙搞了搞帐篷，摆了摆桌椅。完事后，众人坐下开始歇息：
“你们是什么品种的黑奴？”
“我是副社长。”
“我是动研部部长。”
&amp;hellip;&amp;hellip;
我：“我是纯种黑奴。”
总之，闲聊了一些有的没的的东西。突然间，众人听见一声“xdm来帮个忙”，转头就看到又一个人拉着小车过来了，然后车上的桌椅应声倒了一地，车也从坡上开始往下滑。于是众人又起身去帮忙收拾局面。问了之后，发现是骑行社的社长。
骑行社社长：“怎么你们人这么多，不是还没开学呢，你们是哪个社团？”
面面相觑 * 2
漫协社长：“是动漫社。”
骑行社社长一副“懂了”的表情，然后回答道：“兄弟多就是好。”
&amp;hellip;&amp;hellip;
总之收工了。回去的路上，众人去咖啡厅门口的小车拿人手整了一个冰淇淋，并要求社长请大伙喝阔落。我发现一个哥们走路的时候总是时不时地看我，终于，他开口了：
“你长得好像希尔盖啊，真可爱。”
“？？？”
又走了一段路。
“你知道希尔盖是谁吗？”
“没印象。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日常] 雁栖湖第一周（2023.9.4 - 2023.9.10）</title>
      <link>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%91%A82023_9_4-2023_9_10@2023-9-10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 21:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E4%B8%80%E5%91%A82023_9_4-2023_9_10@2023-9-10/</guid>
      <description>迎新与杂项的第一周。
2023年9月4日 今天应该算是这周最忙的一天，因为唯独我们班的班会是安排在周一上午开的，而且还与入学体检的时间有冲突。
为了一步到位，不少人选择大清早起来就去排队，当然也包括我。排队的时候有两个比较有乐子的事。一个是刚进体育馆排队抽血时，因为队伍是直接安排在观众席上就坐等待的，所以还是有一部分人开始全领域扫描的。在此期间，我听见前排有个女生感叹道：“唉，怎么没有看到小帅哥啊。”，很难不让我联想到某些很急的同学（不敢继续赘述了）。
另一个是排队拍胸片时，后面有个目测170以内的小兄弟，一直在学猫叫。我本来以为是室内有猫进来了，还稍微看了两眼，结果确实没有，而且他那又细又嗲的声音，着实是把那边当志愿者的同学给干懵了。后来队伍走到室外，我发现他还在继续，一停也不停，后来倚在拦路用的栅栏上的时候，因为栅栏不稳还吐槽了一句“这栅栏怎么这么劣质啊，真是的”。不得不说，听见他开口说话的声音后，我反而有点更蚌埠住了，反正挺怪的。
一整套全搞完之后，正好卡点去开班会。感觉班主任挺“无所谓”的，有种被迫来兼职的感觉，反正水了个流程就草草结束了。顺便一提，中间选班委的时候，当场选出来的所有班委全是女生，还挺神奇的。
下午自打醒了就开始看《美丽新世界》（是小说，别问我为什么要指明是小说），一直看到六点多，后续吃了个饭就听讲座去了，虽然也就坐了半个小时就跑路回宿舍了，虽然甚至还是组里Top 1的大Boss的讲座。谢罪警告。
突然想起来，自打开学以来，还没看过日语，明明答应过来着。随便看看睡觉吧。
2023年9月5日 大清早捣鼓了一下图床，放两张图片试试效果。
按理说应该可以插入文字。
还能编辑大小。
但是jsdelivr的CDN服务不知道为什么没法用了。
在宿舍里不知道该干什么，毕竟还没开始上课。稍微看了看“一生一芯”和“龙芯杯”，感觉自己要整这个还差不少。顺便看了看Chisel，然后搭了搭环境，反正上午就这么过去了。本来没想给新电脑上装太多东西来着，但是最后还是搞了很多打工用的。
下午去开学典礼，直到现在也没把选课要求给整明白。不多说了，刚开会说了，不能碰的滑体要查水表。顺便还发现自己有文件忘了交了，明天还得大清早赶路回市里。虽然收到了菜菜子一起进城的盛情邀请，可惜，他说他和别人有约了，我直接替zzh哭哭。
本来选课这事能多吐槽吐槽，但是算了，直接睡大觉。
2023年9月6日 今天大清早就爬起来了，赶校车去中关村那边补交材料。校车刚进入朝阳区就给堵住了，直接开始感受北京的早高峰震撼。顺便看了眼窗户旁边的私家车，一串下来没有一个区号重样的，属于是全都是纯纯的打工仔。其中还有一辆suv上，司机是个看着三十来岁的女性，样貌比较消瘦，开着窗户，左手夹着烟搭在窗框上，右手把着方向盘，颇有五十来岁中年老司机的架势。
下车之后倒是挺顺利，反正没拐两下就到了目的地了。不得不说，中关村那边的位置确实是很便利。交上材料之后，距离返回的班车的时间还早得很，就回头去麦当当整点早餐。点了餐之后，我就开始到处撒摩，虽然好像不太应该是吃早餐的时间了，但是这边的出餐量和出餐速度，还是有普通城市的店面的两倍左右。吧台的服务员在备餐的时候嘴里一直在小声嘀咕着什么，细听的话，大概主要还是些抱怨，比如“这个你怎么给放在这了”之类的，大概是对吧台上的另一个服务员说的，不过另一个人就算手里没活的时候也没有理会她。就算如此，等到喊号的时候，服务员还是会用友好、平和的语气说出“xxx号顾客，您的餐好了”，挺怪的。
取完餐之后，我正准备找位置坐下，刚好有一对小情侣走了，他俩个头相对来说都不算低，虽然没我高，就是挺苗条的，有点皮包骨头。反正我是有位置坐了，虽然还没人来收拾。吃着东西的时候，因为手机上也没啥消息，我又不可能盯着其他人看，于是就只好在那看他俩留下的两个纸袋。其实也没什么好看的，毕竟里面就是只有垃圾，单看包装，俩人都是点的热饮，仔细看的话，两个包装里面的纸团里，还分别包着半个汉堡。挺有意思的，我要是条野狗的话，肯定全给他们吃了。
坐班车回来的路上倒是挺平淡的，不过坐在我前面那哥们打了一段时间的电话，他那比较尖的嗓音加上那地地道道的北京话，着实是很有节目效果。上车之前我还把自己的充电宝借出去了，不知道为什么，这次选了一个自己没什么想法但是感觉有人大概会喜欢的款式。中间在奥运村停车的时候，上来几个大概是同社团的人，其中有一男一女并列着坐，男生留了个老二次元宅男标配中长发，女生是个红褐色的头发，还扎了个很像明日香的那种双马尾，看他俩坐一起确实很乐。
下午自打醒了就一直在研究选课的事情，不愿多提。傍晚终于加了导师的联系方式，就是啥也没说。哦对，下午还翻出来了以前写的东西，捣鼓了一下挂到了博客上，大概之后会陆陆续续都挂上。总体上，今天反正又忙又空洞。
2023年9月7日 今天又是一如往常地直接五点自然醒，不知道舍友能不能受得了我天天六点就爬起来。反正早早地收拾完吃完饭，开始捣鼓Scala，之后又看了看学长分享的Linux内核相关的书，反正上午很快就水过去了。午饭搞了个黄焖鸡米饭，直接体会到了预制菜的魅力，虽然汤早就酸了，但是里面其他的食材还是正常的味道，反正吃了之后，我到现在还好好的，唉。顺便，不知道发生甚么事了，有人来对着我们宿舍的卫生间一顿装修，一直整到下午。
中午十二点半选课，但是十一点半才开会给我们进行进一步的说明，而且那个老师因为不是专管这方面的，自己也不是很清楚怎么回事，总之搞得轰轰烈烈的，中间爆点很多，不予置评。但是，到了选课的时间，过去了也就半小时，就因为特殊情况关闭系统并推迟选课了，我直接不做评价。
剩余的基本就是无事发生，平淡的一天。(如果不算选课的话)
2023年9月8日 因为选课又推了一天，今天是彻彻底底的没什么事干。中午打算收个二手显示器，可惜接口不合适，不过还是把桌子布局收拾成了有显示器的样子。
下午一直在捣鼓博客的TOC，虽然还是很简陋，但是感觉再继续捣鼓下去，得装个bootstrap了。晚饭点了个炒芹菜，结果芹菜太老了，炒出来像是煮化掉了的土豆。顺便一提，食堂里的土豆，凡是炖的，都是这个火候。最后还是去超市又买了个面包。
2023年9月9日 今天上午去搞了开学典礼，在教室里线下集合看线上的直播，好像有点没必要。虽然是看直播，但是时不时地还有校内媒体的人员定时进来拍照，并且还有个小程序实时更新拍的照片，我特意看了看，真有把睡大觉的也拍进去的。大概是辅导员什么的，还搞了一个二次签到，基本上薄纱了班里过半的人，还告诉我们这些签了两次的“不会让你们白在这坐着的”，虽然不知道要整什么活，更不用说还可能单纯是在画大饼呢。
中午正式开始选课了，不得不说，真的力中暴力，把抢手课全都抢到手了，但是学分已经超出要求了，甚至还有重复选的不同课序号的课。最终决定把高级人工智能送给了菜菜子，因为他们导师不知道怎么想的非得要选这门课；还把一门日语送给了学校鳗鞋的老哥。可惜一些公选课设置的实在太逆天了，怎么选都冲突，索性直接下学期再见吧。
晚上买了包威化饼干回来，标价11.9元，支付12.9元，依稀记得软件园曾经老大一包买10元，唉。反正晚上一直在开黑打游戏，直接打到睡觉了。
凌晨一点多醒了，看见&amp;hellip;反正一直没想好该怎么称呼&amp;hellip;时隔好久发了几条消息(虽然就只有一个星期，虽然一个星期还是感觉好久)，于是简单聊了聊，虽然也没聊啥，中间还听见楼下的共享单车突然播报了一句“哈啰共享单车”，挺怪的。总之一直到两点半才睡觉。（那这一部分该算在哪一天呢）
2023年9月10日 本来订的四点半的闹钟，结果四点二十六就醒了，看见了菜菜子四点二十二的消息，总之顺利把课给了菜菜子；又联系了鳗鞋的老哥，把课也顺利给了他。本来想着再睡一会，可惜六点多又自然醒了，干脆看了半天手机直接起床收拾完吃饭去了。
上午改了改博客的CSS，虽然变化不大就是了，感觉想要继续优化视觉效果的话，好像只能再引入新工具了。顺便给导师发了个节日快乐，被回复了个谢谢，又客气地补了句“不客气，应该的”，本来想加个表情，可惜对着微信表情绕了三圈，还是没找到合适的，索性就这么直接发出去了。
感觉今天不可能再有什么事了，直接大清早一起更新完了算了。下周开始正式上课，不知道强度上还能不能继续坚持更新下去。
2023年9月10日 后续 晚上和刚加的老哥去攻略超梦了，顺便给我解锁了几个图鉴，tql。回来的路上被以前同学的同学锐评了，间接问了问什么二次元相关的东西，得到评价《贰次元蒸鹅心》，但是很有乐子。
刚回宿舍没多久，被同套间的舍友喊去公摊面积吃瓜(真——吃瓜)，边吃边吐槽选课和学校食堂，尤其是黄焖鸡米饭。但是，最后一群人围着猛吃还是没吃完，剩下四片送给了对面套间的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日常] 雁栖湖第零周（2023.9.1 - 2023.9.3）</title>
      <link>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E9%9B%B6%E5%91%A82023_9_1-2023_9_3@2023-9-3/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marginitor.github.io/blog/records/ucas/%E9%9B%81%E6%A0%96%E6%B9%96%E7%AC%AC%E9%9B%B6%E5%91%A82023_9_1-2023_9_3@2023-9-3/</guid>
      <description>到校报到的第零周。
2023年9月1日 说实话，本来该9.2才来报到的，但是好像时间确实不太够，毕竟“咽气湖”不是白叫的，从家里一路过来，从早上七点出发，到下午四点来到学校，差不多花了九个小时。
到校之后，学校里其实已经有新生在了，不过宿舍楼里倒是确实没几个人。从正门到宿舍的路上，就俩事印象比较深刻，一个是学校修得有点像兴隆山，另一个是学校里的工作人员都挺热情。
剩下的事，无非就是收拾行李和取快递。这俩事倒是都有点意思，先说说取快递的事。
学校里大概有五个快递点，顺丰、邮政、菜鸟、中通（忘了中通还是圆通了）、极兔，正好沿着宿舍区的主路两边排了两排，想拿全了基本得走一大圈。其中最麻烦的是极兔和中通，代收点把快递按照编号跟铺地砖一样密密麻麻地摆了一地，就算看见自己的快递，也得左蹦右跳地过去取出来，才能找工作人员签收。
这里我就碰上个比较有意思的事情，我去取快递的时候，一路蹦到快递堆的另一头，才找到自己的快递。正当出去的路上，正好看见一个女生也在这边找快递。她的那个快递倒是距离路边不远，但是挺大一包，看着还挺重的，而且正好需要她压着身子才能碰得到。我看她尝试了两三次，硬是拽不起来那个包裹，索性就问她：
“需要帮忙吗？”
“你是工作人员还是……”
“没，不是，我也来取快递的。”
“这个太沉了，我取找找工作人员吧。”
“我试试吧。”
于是我就再左蹦右跳地到她那个包裹旁边，原地把那包裹直接给拔起来了，然后想着怎么把它给拿出去。
“你直接给我吧。”
“没事吗？”
“没事。”
我就给她把包裹递过去了，虽然在我视角里接得有一点勉强。
“谢谢。”
“没事。”
看了看，似乎我俩的快递不是同一个快递公司的，之后便没多说什么，直接各自去各自的代收点那签收了。
另外，不得不说，比起本科生开学时，研究生开学的感觉确实变了很多，不知道其中有多少是因为自己已经在家里闷了一年给闷的。比起当时“对于未来有何种可能”的期望，更多的是“对于可预见的问题该如何处理”的郁闷，当然多少也有些“无事期待”的枯燥，总之就是心累。
因为宿舍还没完全收拾好，外加本来就计划着明天才正式入住，今晚还是在民宿过的夜。大半夜躺在床上，想了一些过去一年的事情，说实话，就算时间应该算宽裕，我很清楚我还是有些事情没有完成。总之，不知道该如何描述当时想到了什么，我随即写了一大段东西，然后发给了某人。虽然写得挺混乱的，毕竟我确实没好好想过该怎么写，因为累。当然了，关于此的所有内容，全部暂且保密。
2023年9月2日 今天是报道的第一天，因为昨天已经收拾得差不多了，所以今天就去超市补齐了一些零碎的东西，然后把“基地车”给展开成“电竞房”。
整个上午过去了，一直也没见到舍友的影子，直到中午才来了第一个舍友。当时我正搁床上睡着大觉，突然屋子里进来了男女老少一满家子人，都是来送行的。还好天已经不是特别热了，我还知道盖个被子，不过看着没人在意的样子，我倒是也无所谓，直接开始划手机。
不过说到送行，倒是也有个挺有意思的事，中午吃完饭上楼的时候，碰到有一家人带着坐着轮椅的老年人来送行的，我直接让出电梯爬楼梯去了。
下午，另一个舍友也来了，看样子是自己来的。晚上有几个其他房间的同学过来认脸熟，顺便开展一下文韬武略环节，后来宿管查寝核对报道人数，大家就散了。
2023年9月3日 今天一大早，因为在家里早就养成的习惯，大概四点来钟我就醒了，还是熟悉的六小时睡眠。醒了之后，看了看舍友，也都醒了，不过大概是因为单纯睡不好，反正很快就全都继续睡过去了。
我只能在床上看了大半天手机，顺便想想要是自己作息习惯不变的话，大清早能干啥。直到六点半多，我感觉应该可以爬起来了，于是收拾收拾就下楼吃饭了，不过看着好像还是没几个人起床的样子。
今天确实是没什么事情，主要就晚上去看看一年没见的菜菜子，搁学校食堂吃了个晚饭，然后把东西校区都转了一圈。不得不说，我俩一致同意，咽气湖建的有点兴隆山的感觉，但是便利程度被软件园遥遥领先，虽然软件园一进大门的大斜坡实在是太上档次了。
不过主要还是边和菜菜子逛学校，边看他玉玉。顺便，不得不说，中丹学院(中丹，指中国和丹麦)的建筑，和其他所有建筑都不是一个豪华水平的，直接给菜菜子馋哭了。逛图书馆的时候，在三楼找了找快乐老家ICT的旗子，发现好像计算机的几个所都排一块去了。准备下楼的时候还碰上了昨晚的俩同学。
最后，跟菜菜子逛了逛超市，当苦力拿了拿东西，然后去他宿舍看了看本体二小姐手办，其余无事发生。
Extra 没写的很细节，不知道这个文本量算什么水平。反正以后我觉得周更就差不多，毕竟谁知道是不是天天都能写。就这样吧，有啥想法可以直接找我说，毕竟感觉没我联系方式的也不太可能看见这东西。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
