<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>记录 on Marginitor&#39;s Shelter In Silence</title>
    <link>https://marginitor.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
    <description>Recent content in 记录 on Marginitor&#39;s Shelter In Silence</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2019, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Aug 2023 23:59:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://marginitor.github.io/categories/%E8%AE%B0%E5%BD%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[日常] 家里蹲重返社会</title>
      <link>https://marginitor.github.io/blog/records/ordinary/%E5%AE%B6%E9%87%8C%E8%B9%B2%E9%87%8D%E8%BF%94%E7%A4%BE%E4%BC%9A@2023-8-31/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 23:59:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marginitor.github.io/blog/records/ordinary/%E5%AE%B6%E9%87%8C%E8%B9%B2%E9%87%8D%E8%BF%94%E7%A4%BE%E4%BC%9A@2023-8-31/</guid>
      <description>gap一年就这么结束了，看看以后更点东西吧。
概括 本文主要目的，只是为了宣布一下“今后可能会更新一些文章”，后面无非是介绍一下大概的文章类型。至于所谓感悟一类的东西，也许有吧，反正不是在这里说的，有机会再议。
哦对，以前的那些个“技术性文章”，虽然还是空的，也懒得写了，更懒得删了(虽然说不定哪天看不下去就全给噶了)，而且我感觉以后也不太可能有那动力写这种东西，毕竟作为笔记太冗余，作为经验太单薄。真有什么值得一提的再说吧。
最后，更新的博客尽量不悔棋，最多在保留原信息的前提下优化措辞。(希望不要未来哪天被查岗的翻完岁月史书之后给青蒜了)
胡言乱语 Nonsense 从很早之前起，我就不曾一次地想过“要不要写点什么”。因为很多当时不知如何去描述的因素，这种想法在21年备考后半段时显现得愈加频繁。不过毕竟是“不知如何去描述的因素”，因此，所有思绪终究是像被劈开的乱麻一般，虽然看似错综复杂，但是实际上总会在某处戛然而止。
后来，因为备考对我来说毕竟是一件“不管目的为何，也无法置之不理”的事项，于是先前的想法便被很自然地向后搁置了。一直到临近考试的几个时间点，也许是压力所致，又可能是因为哪些难忘的梦，我才又一次拾起这个想法，并尝试为了补全原先的思考架构中缺失的部分，相应地去学习有可能有用的内容。
如此，虽然还是有这样那样的混乱，但是我要叙述的内容最终随之有了框架。无非就是，我对于什么经历有疑问，我在想要描述相关的想法时缺少了什么，我如何处理了缺少的因素，以及，最后，“然后呢？”。话是这么说，不过考虑到个人的语言能力，恐怕很难真的就这样按部就班地进行编排和表述，甚至单纯地“水”完一篇文章也不知要用多久。
总之，一切都靠灵感来了。
日常 Ordinary 我一直认为，仅凭自己的记忆力，就足以长久地记住当下所感知到或思考的一切事物。因此，即便我一直在粗略地随手保存下一些经历，却从未想过要去用更“正式”的形式对其进行详实地记录。事实证明，我确实在很大程度上记住了，因为每次看到很久以前的记录，与之相关的事物便会一一浮现。然而这一次次的“想起”，反倒提醒我也确实将它们尽数遗忘了，更何况不知还有多少细节，已然湮灭在回忆与记录之外的虚空之中。
它们就如同鱼一般，一被投进“脑海”，稍不注意就不知潜去了哪里，只留下偶尔浮现的气泡提醒你它还存在。就连记忆中的细节，也如脱落的鳞片一般，哪怕浮出水面，也会立即与波光交融在一起，自此再也不可察觉。
因此，即便在未来的生活中，可以称得上“激动人心”的经历，或是值得纪念的想法，应当是可预见地少之又少，我还是希望尝试尽可能地去进行整理、记录。
梦 Dreams 实话实说，如果不是因为够“猎奇”，我也不太可能会记住。
暂时就这么多，跑路了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
