<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>梦 on Marginitor&#39;s Shelter In Silence</title>
    <link>https://marginitor.github.io/tags/%E6%A2%A6/</link>
    <description>Recent content in 梦 on Marginitor&#39;s Shelter In Silence</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2019, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Sep 2023 16:47:16 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://marginitor.github.io/tags/%E6%A2%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[梦] 她去哪了</title>
      <link>https://marginitor.github.io/blog/dreams/%E5%A5%B9%E5%8E%BB%E5%93%AA%E4%BA%86@2023-9-6/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 16:47:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marginitor.github.io/blog/dreams/%E5%A5%B9%E5%8E%BB%E5%93%AA%E4%BA%86@2023-9-6/</guid>
      <description>记于2020年11月2日，大约是2017年11月左右的梦。
&amp;hellip;&amp;hellip;
一睁眼，就看到那些仿佛是洪水中被冲散、磨损、浸泡至发霉的浮木几经翻新后勉强拼装成的桌椅；环顾四周，又是那些除了无论如何都抹不去的污渍外，虽然大体上还算整洁，但是总会让人觉得很老旧的白墙；最后确认一眼屋子里人的面孔，一张张陌生又稚嫩的脸上，多多少少散发着点让人觉得熟悉又遥远的期待——啊，又开学了。
普普通通，没意思，真无聊，没什么好在意的。看着一个个走进到教室的人，实在是让人提不起任何兴趣，真想接着睡过去。
突然，一个熟悉的身影出现在门前。虽然脑子像是陷进淤泥里的车轮一样已经接近不能转了，但是我还是勉勉强强反应得过来，这个人怎么可能是我的同班同学。说起来，她在班级里面到底是什么样子的呢？我从来没有见过，更是连问都没问过，自然是一点概念都没有。正好，我一如既往地坐在最后排的角落里，可以好好观察一下这个对我来说有着微妙的吸引力的人了。
&amp;hellip;&amp;hellip;
一节课过去了？一天，两天，还是一个星期过去了？不清楚，也没精力去想明白。我总是趴在桌子上时不时地瞟她一眼，看起来她和班里的同学一直都是有说有笑的，完全无法想象实际上最终她会变成记忆中那样。
某一天的黄昏，她笑着和要走的两三个同学告了别，然后独自一人背靠在教室前门旁边的墙上，出神地望着窗外。昏黄的阳光被深秋里光秃秃的树杈切得细碎，照进教室里，照在她的身上。零零散散的光斑，仿佛初春时盛开的第一簇花团，这些最细嫩的花瓣被顽童采摘下来，捧在手心里，然后举到她的头顶，挥洒开来，洋洋洒洒地顺着她的长发、肌肤和外衣，滑落至她的发梢，滑落至她的指尖，滑落至她的衣角，滑落至身体的每一个角落。
虽然不知道她在下什么神，但是反正这些事情正常来说都不会跟我有什么关系，继续睡吧，继续睡。
&amp;hellip;&amp;hellip;
再一次睁开眼时，教室里已经坐满了人，唯独她不在，也许是请假了？但是，再来一次，她还是不在。那就再来一次，还是不在。再来一次，还是不在——
&amp;hellip;&amp;hellip;
我猜时间已经过去快要一个月了，哪怕是被boss们开回家，也该回来了啊。终于，这一次虽然讲台上在讲着什么无聊的课，大家都昏昏欲睡的，我在后门瞥到了她的身影——和她的父母露出的两个衣角。他们两人好像在和班主任商讨着什么，而她默默地抱着手肘独自站在后面，低下头盯着脚底，与其说是在思考，不如说只是单纯地在愣神。不过最让人在意的事，是他们在讨论让她休学的事情。真是让人搞不懂有什么好休学的。不过总会有个头的吧，应该都迟早要回来的。
&amp;hellip;&amp;hellip;
一天、一天、一天，好久没再见过她了啊。突然听见班里有人在说什么她住院了，虽然我还是觉得我本来就不可能和这种“反常”的事有任何的牵扯，但是我还是拒绝不了去窥探一眼我本来没机会去触及的世界会是什么样子。
——那就去看看吧。
脑海里刚刚有了这么点念想，突然，周围的一切就全然静止了，只有模糊又飘忽不定的声音在耳边环绕。打闹的声音、欢笑的声音、讨论问题的声音、沉睡时粗糙的呼吸声，被乱糟糟地揉搓成一团，碾压成一张坚韧的薄膜，将脑袋层层缠绕起来。
这倒也正好，旷课了、逃学了也不会有人在意到。我第一次起身离开我的座位，一步一步地走去医院。
&amp;hellip;&amp;hellip;
医院里还是和印象中一样嘈杂，明明什么样的声音都拥堵在这里，却没有任何一句话愿意让我听个清楚。我走到前台去瞟了一眼住院登记表，便径直走去了她的病房。
刚刚走上那一层的楼梯，拐角处就看见一对中年夫妇和一个医生。男性伸出右手死死地抓住医生的胳膊，大概是在向医生反复确认什么情况；女性两脚发软，整个人正在瘫坐在地上的半途中，只不过现在一切都被停止了。虽然一看就没在发生什么好事，但是我是来找别人的，我连他们的脸也没顾得上看一眼，就继续向病房走去。
终于，我走到了病房的门口，停了下来。整个宽敞的病房里只有一个人，独自在靠窗的床位上坐着。
&amp;hellip;&amp;hellip;真的是她吗？不过，还能是谁呢。她坐在床上，头转向窗外，正在看什么东西看得入神。虽然我明知道根本不会有人察觉到我，我还是尽可能压低了脚步慢慢地靠近她，生怕惊扰了她。
站在她身旁，还没等我开始端详她，我的注意力就被她腿上的伤口给完全抓过去了。她左腿的小腿整个外侧已经完全没有皮肤了，原本在皮肤下的组织也有些糜烂，肌肉的纹理变得十分模糊。这惨状，就像是一只可怜的老鼠，被人开膛破肚后丢进草丛里，又在蛆虫们盛宴的中途被抢夺走，最终被随手丢进消化液里，将那些被啃噬得七零八落的脏器溶解得恰到好处，还能勉勉强强保持住固态，却已经变得完全不可辨认。或者通俗地讲，这就是一滩在暗红色的血水中泡烂掉的棉球。
我的目光像虫子一般顺着她的躯干向上爬，一路爬到她的肩膀，又顺着胳膊爬到她的指尖，一路上全是空荡荡的病服，就好像这病服是挂在晾衣撑上的一般。她的双手几乎没有什么肉感，两手十指相交微微立起，仿佛是被寒风吹得四处翻滚，最终因为巧合正撞在一起才交织起来的两根枯树枝。
我抬起头来，看向她的脸。在我的角度，只能看到她的小半个脸颊，苍白得如同腐朽掉的杨树皮。突然，她的头发开始微微颤动起来，丝丝的凉风像成群的小蛇一样，从缝隙中钻进我的衣服，绕了一小圈又从另一个缝隙钻走。世界又开始转动了，但她还是纹丝不动地看着窗外，她一定已经这样看了很久了。我很好奇窗外有什么东西，值得她看得那么入神，甚至入神得有些麻木，于是我也转头向窗外望去——
&amp;hellip;&amp;hellip;
什么东西都没有，光秃秃的水泥地，阴暗的天空，无一例外全都是与她面色相近的灰白色，仅靠着被薄雾抹淡掉的地平线将它们隐隐约约地划分开来。整个画面就是一张空白的素描纸，刚刚划上一条浅浅的分界线，就被沾满碳粉的双手抹了个昏暗不明，实在没什么好看的。
那她会是什么表情呢？现在这个状况，看着这样的画面，先不论相貌已经被摧残得如何，她会是什么样的表情呢？我没有再继续向前走，也许她还积极地怀抱着一点希望，也许她早已面如死灰，但是我不想去确认了，我不想去打扰她。我转过身，同样地压低脚步走了出去，一切又停止了，直到我回到座位上。
&amp;hellip;&amp;hellip;
不知道她最后怎么样了，因为她再也没有出现过。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[梦] 恐 怖 如 斯</title>
      <link>https://marginitor.github.io/blog/dreams/%E6%81%90_%E6%80%96_%E5%A6%82_%E6%96%AF@2022-3-27/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 16:45:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marginitor.github.io/blog/dreams/%E6%81%90_%E6%80%96_%E5%A6%82_%E6%96%AF@2022-3-27/</guid>
      <description>我觉得梦见鬼也没这种事恐怖。
毕业后没过多久，某一天，家里人突然安排我和一个素未谋面的人相亲，我当即答复：“我还不想结婚。” 家里人还是不死心，再三劝导，又给我看了张这个人的照片。客观地说，相貌算不上不好看，但也不具备任何美感，在寒暄中无话可说时，人群中大多数人都可以被用来借“和她长得很像”为题将对话延续下去。对我而言，这倒也无所谓，单论相貌的话，同样是不感兴趣的人，好点差点也不会影响其在我眼中的评估。
后来，我不知道发生了什么，也许是我被彻底烦到了，我只知道等我再一次回过神来，已经是数月之后的某一天了，此时我数月间的“回忆”也相继涌现出来。
…………
我竟然已经和那个人结婚了，还有了孩子。但是我并没有因为恍然察觉到现况而有什么波动，就好像我已经接受了并习惯性地长期压抑着某种情绪。
现在，我抱着孩子走在回家的路上，我记不起这是什么地方，也看不清周围的漆黑一片，但是我的腿记得回家的路怎么走。我一向看不出过于年幼的孩子之间有什么显著的差距，即便我再怎么忍不住仔细地打量着抱着的孩子，也只能通过他露不出眼白的乌黑的眼睛和十分微小的手掌推测出他大概只有一岁左右，甚至性别都无法确定。按照其客观的发育程度，他不能完全地理解语言，他会因为几天不见就彻底忘记一个事物，他也许会对直观的现象做出反应。
我不断地尝试融入现状，夜晚的风很大，因为我用一只手就能稳固地拖起孩子，所以我用另一只手护住他的头部。路上，我接到电话，是我妈打来的，嘱咐我天冷，别带着孩子在外面太久，我说我知道。我尝试对他做做表情，用手逗逗他，他会笑。我想起他没有名字，就边走边想着给他取一个，但是又下意识地把姓氏抹去，始终也无法确定下来。我又尝试推测他的生日，当下的温度大概是十一月末，往前推一年左右，因为“左右”，我也无法得知其具体出生在几月，但是起码能推出结婚是上半年甚至更早的事，而我上半年时显然不会是学生，而我的周岁生日又在下半年，那么结婚时间起码距离现在有两年以上，我现在最少也要24周岁。也许我能习惯，或者根本不能，不过现在我到家了。
一进家门，我觉得我应该说些什么，但是又什么都不想说，于是抱着孩子走进了卧室。卧室里，我看到书柜上摆着毕业照，从幼儿园到大学，一一排列在上面。我一一辨认着上面的人，除了已经认不出的，就是早已没有联系了的，因为“我”觉得没必要。我又看了看橱柜的抽屉，里面“本该只有”我的证件、磁卡和其他各种杂物，现在大半已不是我的东西，甚至品类上也不是我熟知的东西。在这堆东西的最上方，是我的结婚照复印本，照片上两人的距离远到仿佛中间剪开可以单独作为两张证件照——我倒希望真的只是两张证件照。照片上的她，算不上不好看，但也不具备任何美感，我回忆不起跟她有什么瓜葛，更谈不上和她有什么感情，正如她的笑给我的感觉一般。
在这张照片的下面，是她自己的一叠照片，照片内容是年轻不少的她和另一个男生的合影，显然是前男友之类的东西。虽然照片上的她算不上笑靥如花，毕竟照片内容不管从光影、角度还是人物本身都是马马虎虎的水平，但是显然要笑得坦诚得多。照片上的男生，虽然有点灰头土脸，但是发型极具特色，简单地讲，大概是看到岸边正在用喙向羽毛涂抹分泌的油脂的鹅之后，上去踢了鹅一脚，然后被鹅追着啄了一头胞，顺带着啄了一头发油。理论上讲似乎这样的组合更适合她，显然我是不会被这种发型满足的。
突然间，我感受到了一种背叛，并非是因为什么“惦记前任”之类的无聊的东西，而是因为自己对自己的背叛，因为自己草草了事的婚姻而感到对自己理论上应有的某个挚爱的人的背叛，即便并不曾真实存在这般的人，我尝试过捕捉这一闪而过的念头的源泉，却对应不到任何已知的人的身上。
想法如蒸汽一般稍显身形后随即散去，却又在原处凝结作水滴不停地娆人。烦闷与压抑挥之不去，怀抱中的孩子也像一只巨大的等足目动物一般，有节律地起伏它的足肢，让足尖相继透过衣物直接刺入肌肤。
沉默许久后，我对家人说：“我不想继续下去了。”
……
“孩子，你不懂，你听我说…”
我知道要说什么，我也记得这一类话，只不过当初不是对我说的。
伦理、原则、底线、责任、义务，无非是这些内容，不过是用更具体更通俗的事例来阐释，遵循它们不会有什么明显的正向反馈，因为它们是“本应如此”。想要从中取得乐趣，只能是通过在实质上消磨自我的心智，向更“野兽”的方向退化，来自欺欺人式地凌驾于客观存在之上，从而获得窥见真理的错觉。
因为当初的决策的确是“我”做的，所以我还要继续下去。
还 好 只 是 做 了 个 梦。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
